ARESNET (Região Nordeste) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de atendimento da ARESNET?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 19h
- Sábado: 07h às 13h
- Domingo: Plantão 08h às 12h
Obs: Atendimento estendido para clientes premium.

2. [Tecnologias Oferecidas]
Q: Quais tecnologias a ARESNET oferece?
A:
- Fibra Óptica GPON
- Internet via Rádio
- TV por Assinatura
- Telefonia Fixa
- Segurança Digital
- Cloud Backup

3. [Planos Comercializados]
Q: Quais são os planos da ARESNET?
A:
- ARES 150: 150MB, R$ 69,90
- ARES 250: 250MB, R$ 89,90
- ARES 400: 400MB, R$ 109,90
- ARES 600: 600MB, R$ 139,90
- ARES 1GB: 1GB, R$ 179,90
- Empresarial: Personalizado

4. [Contratação]
Q: Como proceder para contratar?
A:
- Contato direto com vendas
- Análise de viabilidade gratuita
- Instalação em até 48h
- Promoção: 3 meses com 50% desconto
- Indicação premiada: R$ 100 de crédito

5. [Equipamentos Utilizados]
Q: Quais equipamentos utiliza?
A:
- ONU: Parks, Intelbras, Huawei
- Roteadores: Intelbras WiFi 6, TP-Link
- Antenas: Ubiquiti, Cambium Networks
- Switches: Intelbras, D-Link
- Cabos: Cat6A, Fibra SM/MM

6. [Portas de Acesso]
Q: Portas de acesso aos equipamentos?
A:
- Roteador: 192.168.0.1 ou 192.168.1.1
- ONU: 192.168.100.1:8080
- Antena: 192.168.1.20
- Gerenciamento: Porta 443 (HTTPS)

7. [Usuário/Senha Padrão]
Q: Credenciais padrão dos equipamentos?
A:
- Roteador: admin/aresnet2024
- ONU: admin/ares123
- Antena: ubnt/ubnt ou admin/admin
- Sistema: Consultar tabela por modelo
Obs: Alterar senhas após configuração

8. [Suporte Técnico]
Q: Níveis de suporte disponíveis?
A:
- N1: Atendimento telefônico básico
- N2: Suporte técnico especializado
- N3: Equipe de campo e infraestrutura
- Abertura de chamados via app ou site

9. [Sinal Ideal]
Q: Parâmetros ideais de sinal?
A:
- Fibra Óptica: -28dBm a -8dBm
- Rádio 2.4GHz: -70dBm a -50dBm
- Rádio 5.8GHz: -75dBm a -55dBm

10. [Teste de Velocidade]
Q: Site oficial para teste?
A: http://velocidade.aresnet.com.br

11. [DNS Configurado]
Q: Servidores DNS da ARESNET?
A:
- DNS1: 200.175.89.139
- DNS2: 200.175.89.140
- Backup: 1.1.1.1 e 1.0.0.1

12. [Prazo de Atendimento]
Q: Tempo para atendimento técnico?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 8h úteis
- Crítico: 2h
- Instalação: 48h após aprovação

13. [Visita Técnica – Custos]
Q: Valores de visita técnica?
A:
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 60,00
- Reinstalação: R$ 120,00
- Cabo adicional: R$ 12,00/metro
- Conector: R$ 8,00/unidade

14. [Plantão e Emergência]
Q: Atendimento em finais de semana?
A:
- Sábado: 07h às 13h (completo)
- Domingo: 08h às 12h (emergencial)
- Feriados: Plantão reduzido
- WhatsApp 24h para urgências

15. [IP Fixo]
Q: Disponibilidade de IP fixo?
A:
- Sim, R$ 180,00/mês
- Configuração gratuita
- Suporte dedicado
- Certificado SSL incluso

16. [TV e Streaming]
Q: Serviços de TV disponíveis?
A:
- IPTV com +150 canais
- Netflix incluso (planos acima 400MB)
- Amazon Prime Video
- Globoplay
- Aplicativo próprio AresTV

17. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 15 de cada mês
- Bloqueio: 7 dias após vencimento
- Multa: 2% + juros 1% ao mês
- Religação: R$ 45,00
- Negociação: Até 6x sem juros

18. [Formas de Pagamento]
Q: Como quitar a mensalidade?
A:
- PIX (desconto 5%)
- Boleto bancário
- Débito automático
- Cartão de crédito (até 12x)
- Dinheiro nas lojas físicas

19. [Mudança de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via atendimento
- Análise de viabilidade
- Taxa de mudança: R$ 150,00
- Prazo: 3 a 5 dias úteis
- Manutenção do plano atual

20. [Informações Corporativas]
- Portal do Cliente: https://minha.aresnet.com.br
- App: AresNet (Android/iOS)
- Login: CPF/CNPJ
- Senha: Definida no cadastro
- Matriz: Rua das Tecnologias, 500 - Centro
- Telefone: (85) 3200-5000
- WhatsApp: (85) 99888-7777
- Site: https://aresnet.com.br
- Email: contato@aresnet.com.br

21. [Horários Setoriais]
- Central de Atendimento: Seg–Sex 07h–19h, Sáb 07h–13h
- Departamento Comercial: Seg–Sex 08h–18h, Sáb 08h–12h
- Suporte Técnico: Seg–Sex 07h–19h, Sáb 07h–13h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h
- Diretoria: Seg–Sex 09h–17h

22. [Serviços Adicionais]
Q: Outros serviços oferecidos?
A:
- Consultoria em TI
- Cabeamento estruturado
- Câmeras de segurança
- Backup em nuvem
- Hospedagem de sites
- Email corporativo

23. [Garantias e SLA]
Q: Garantias oferecidas?
A:
- Equipamentos: 24 meses
- Instalação: 90 dias
- SLA Residencial: 99,5%
- SLA Empresarial: 99,9%
- Compensação por indisponibilidade

---
**Diretrizes Operacionais:**
- Sempre confirmar identidade antes de fornecer informações
- Não divulgar senhas por telefone - apenas presencialmente
- Registrar todos os atendimentos no sistema CRM
- Visitas técnicas devem ser agendadas com 24h de antecedência
- Clientes inadimplentes: encaminhar para financeiro
- Reclamações: protocolar e escalar para supervisão
- Equipamentos em garantia: troca gratuita
- Suporte remoto via AnyDesk (com autorização)
- Backup diário da configuração dos equipamentos
- Monitoramento proativo 24x7
---