AVIANET (Região Sudeste) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da AVIANET?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 16h
- Domingo: Plantão 09h às 15h
Obs: Suporte 24h para clientes enterprise e data center.

2. [Tecnologias e Soluções]
Q: Quais tecnologias a AVIANET oferece?
A:
- Fibra Óptica GPON/XGS-PON
- SD-WAN Empresarial
- Cloud Computing
- Internet Dedicada
- Telefonia IP
- Segurança Cibernética
- IoT Solutions

3. [Planos Residenciais]
Q: Portfólio de planos para residências?
A:
- AVIA 180: 180MB, R$ 69,90
- AVIA 300: 300MB, R$ 89,90
- AVIA 500: 500MB, R$ 119,90
- AVIA 750: 750MB, R$ 149,90
- AVIA 1GB: 1GB, R$ 189,90
- AVIA 1.5GB: 1.5GB, R$ 249,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos para empresas?
A:
- BUSINESS 200: 200MB dedicado, R$ 399,90
- BUSINESS 500: 500MB dedicado, R$ 799,90
- BUSINESS 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.299,90
- ENTERPRISE: 10GB+ dedicado, sob consulta
- SD-WAN: A partir de R$ 2.500,00
- Data Center: Personalizado

5. [Processo Comercial]
Q: Como funciona a contratação?
A:
- Análise de viabilidade em 12h
- Proposta técnico-comercial detalhada
- Contrato eletrônico com certificado digital
- Instalação express: 24h (fibra urbana)
- Garantia de satisfação: 30 dias
- Migração assistida de outros provedores

6. [Infraestrutura Técnica]
Q: Equipamentos e tecnologias utilizadas?
A:
- OLT: Huawei MA5800, ZTE C320
- ONU: Huawei HG8310M, ZTE F670L
- Roteadores: Cisco, Intelbras WiFi 6E
- Switches: Cisco Catalyst, HP Aruba
- Servidores: Dell PowerEdge, HPE ProLiant
- Fibra: Corning, Furukawa

7. [Endereçamento de Rede]
Q: Configurações padrão de rede?
A:
- Gateway residencial: 192.168.0.1
- Gateway empresarial: 10.x.x.1
- ONU management: 192.168.100.1:8080
- VLAN dados: 10
- VLAN VoIP: 20
- VLAN management: 100

8. [Autenticação de Equipamentos]
Q: Credenciais padrão dos dispositivos?
A:
- Roteador residencial: admin/avianet2024
- Roteador empresarial: admin/avia@corp
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- Switch Cisco: admin/avia123
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Suporte]
Q: Organização do suporte técnico?
A:
- L1: Atendimento e diagnóstico inicial
- L2: Configuração e troubleshooting avançado
- L3: Infraestrutura, campo e projetos
- NOC: Monitoramento 24x7x365
- SOC: Segurança e incidentes
- Engenharia: Projetos e otimização

10. [Métricas de Sinal]
Q: Parâmetros ópticos ideais?
A:
- GPON RX: -28dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- XGS-PON RX: -28dBm a -8dBm
- Atenuação máxima: 28dB
- BER: < 10^-12

11. [Teste de Performance]
Q: Ferramenta oficial de velocidade?
A: https://speedtest.avianet.com.br
Obs: Certificado pela Anatel, usar preferencialmente cabo ethernet

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados pela AVIANET?
A:
- DNS1: 200.225.157.45
- DNS2: 200.225.157.46
- DNS Seguro: 200.225.157.100 (filtro malware)
- Backup: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- IPv6: 2606:4700:4700::1111

13. [SLA e Atendimento]
Q: Tempos de resposta garantidos?
A:
- Residencial: 36h úteis
- Empresarial: 8h úteis
- Enterprise: 4h
- Crítico: 2h
- Data Center: 30 minutos
- Instalação: 24h a 72h

14. [Tabela de Custos]
Q: Valores de serviços técnicos?
A:
- Diagnóstico remoto: Gratuito
- Visita técnica: Gratuita (primeira)
- Visita improdutiva: R$ 90,00
- Reinstalação: R$ 180,00
- Cabo Cat6A: R$ 18,00/metro
- Conector óptico: R$ 25,00/unidade
- Configuração personalizada: R$ 150,00/hora

15. [Plantão e Emergência]
Q: Cobertura em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 16h (atendimento normal)
- Domingo: 09h às 15h (emergencial)
- Feriados: NOC 24h + plantão técnico
- Emergência corporativa: 24x7
- WhatsApp urgente: (11) 99999-2222

16. [Serviços Avançados]
Q: Produtos e serviços especiais?
A:
- IP Fixo: R$ 250,00/mês
- Bloco IPv4 /28: R$ 800,00/mês
- VPN MPLS: A partir de R$ 500,00
- Firewall gerenciado: R$ 400,00/mês
- Backup cloud: R$ 80,00/100GB
- DDoS Protection: R$ 300,00/mês

17. [Entretenimento Digital]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: Incluso planos +500MB (6 meses)
- Disney+: Incluso planos +750MB (3 meses)
- Amazon Prime: Incluso planos +1GB (12 meses)
- Spotify Premium: Incluso planos +300MB
- Xbox Game Pass: Promoção trimestral

18. [Política de Cobrança]
Q: Regras financeiras?
A:
- Vencimento: Dia 25 de cada mês
- Tolerância: 15 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 15 dias de atraso
- Multa: 2% + juros SELIC
- Religação: R$ 75,00
- Renegociação: Até 12x sem juros
- Desconto pontualidade: 5%

19. [Formas de Pagamento]
Q: Opções de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático (desconto 5%)
- Cartão de crédito: Até 12x
- Transferência TED/DOC
- Criptomoedas (Bitcoin, Ethereum)
- Apple Pay / Google Pay

20. [Transferência de Serviços]
Q: Mudança de endereço?
A:
- Solicitação com 20 dias antecedência
- Análise técnica gratuita
- Taxa de migração: R$ 250,00
- Prazo: 3 a 7 dias úteis
- Upgrade gratuito se disponível
- Manutenção de fidelidade

21. [Informações Institucionais]
- Portal do Cliente: https://minha.avianet.com.br
- App: AVIANET Connect (iOS/Android)
- Login: CPF/CNPJ + senha
- Autenticação: 2FA obrigatório
- Sede: Av. Paulista, 1500 - Bela Vista
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 12.345.678/0001-90
- Telefone: (11) 4000-9000
- WhatsApp: (11) 99888-1234
- Email: contato@avianet.com.br
- Site: https://avianet.com.br

22. [Horários Setoriais]
- Central de Relacionamento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–16h
- Vendas: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–14h
- Suporte Técnico: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–16h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h
- NOC/SOC: 24x7x365
- Engenharia: Seg–Sex 08h–18h
- Diretoria: Seg–Sex 09h–18h

23. [Soluções Corporativas]
Q: Serviços para grandes empresas?
A:
- Consultoria em transformação digital
- Projetos de infraestrutura
- Cabeamento estruturado certificado
- Segurança cibernética avançada
- Cloud híbrida e multi-cloud
- Disaster recovery
- Compliance e auditoria
- Treinamento técnico

24. [Certificações e Garantias]
Q: Qualificações e garantias?
A:
- Equipamentos: 48 meses
- Instalação: 12 meses
- Cabeamento: Garantia vitalícia
- SLA Residencial: 99,7%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Data Center: 99,99%
- ISO 27001 (Segurança)
- ISO 9001 (Qualidade)
- Anatel homologado

25. [Sustentabilidade]
Q: Práticas ambientais?
A:
- Energia 100% renovável
- Reciclagem de equipamentos
- Compensação de carbono
- Digitalização de processos
- Parceria com ONGs ambientais

---
**Diretrizes Operacionais Avançadas:**
- Autenticação biométrica para informações sensíveis
- Gravação de todas as chamadas para qualidade
- Criptografia end-to-end em comunicações
- Backup triplo de todas as configurações
- Monitoramento preditivo com IA
- Escalation automático baseado em criticidade
- SLA diferenciado por tipo de cliente
- Compensação automática por indisponibilidade
- Relatórios de performance em tempo real
- Integração com sistemas de terceiros via API
- Suporte multilíngue (português, inglês, espanhol)
- Atendimento especializado para PcD
- Protocolo de segurança para dados pessoais (LGPD)
- Auditoria contínua de processos
- Treinamento mensal obrigatório para equipe
---