BRASILINK (Região Centro-Oeste) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de atendimento da BRASILINK?
A:
- Segunda a Sexta: 06h às 20h
- Sábado: 06h às 14h
- Domingo: Plantão 08h às 14h
Obs: Atendimento 24h para clientes corporativos premium.

2. [Tecnologias Oferecidas]
Q: Quais tecnologias a BRASILINK disponibiliza?
A:
- Fibra Óptica FTTH/FTTB
- Internet Satelital
- Rádio Ponto-a-Ponto
- VoIP Empresarial
- Data Center
- Conectividade Rural

3. [Planos Residenciais]
Q: Quais planos residenciais estão disponíveis?
A:
- BRASIL 120: 120MB, R$ 59,90
- BRASIL 200: 200MB, R$ 79,90
- BRASIL 350: 350MB, R$ 99,90
- BRASIL 500: 500MB, R$ 129,90
- BRASIL 800: 800MB, R$ 159,90
- BRASIL 1GB: 1GB, R$ 199,90

4. [Planos Empresariais]
Q: Opções para empresas?
A:
- CORP 100: 100MB dedicado, R$ 299,90
- CORP 200: 200MB dedicado, R$ 499,90
- CORP 500: 500MB dedicado, R$ 899,90
- CORP 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.499,90
- Customizado: Sob consulta

5. [Processo de Contratação]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de viabilidade gratuita
- Proposta comercial em 24h
- Contrato digital disponível
- Instalação em até 72h
- Período de fidelidade: 12 meses
- Desconto anual: 10%

6. [Equipamentos e Tecnologia]
Q: Quais equipamentos são utilizados?
A:
- ONU/ONT: Huawei, ZTE, Intelbras, Parks
- Roteadores: Intelbras WiFi 6, TP-Link AX
- Switches: Cisco, Intelbras, TP-Link
- Antenas: Ubiquiti, Mikrotik, Cambium
- Servidores: Dell, HP Enterprise

7. [Configurações de Rede]
Q: Endereços e portas padrão?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- ONU management: 192.168.100.1:8080
- Rádio PtP: 10.0.0.1
- VLAN management: 100
- Porta SNMP: 161/162

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas dos equipamentos?
A:
- Roteador: admin/brasilink2024
- ONU Huawei: root/admin
- ONU ZTE: admin/admin
- Mikrotik: admin/brasil123
- Ubiquiti: ubnt/ubnt
Obs: Credenciais podem variar por lote

9. [Estrutura de Suporte]
Q: Como funciona o suporte técnico?
A:
- Nível 1: Atendimento inicial e triagem
- Nível 2: Diagnóstico avançado e configuração
- Nível 3: Infraestrutura e campo
- NOC: Monitoramento 24x7
- Escalation: Supervisão e gerência

10. [Parâmetros de Sinal]
Q: Níveis ideais de sinal?
A:
- Fibra GPON: -28dBm a -8dBm (RX)
- Rádio 5.8GHz: -65dBm a -45dBm
- Satelital: SNR > 10dB
- Cabo: -15dBm a +15dBm

11. [Teste de Velocidade]
Q: Ferramenta oficial de teste?
A: http://speedtest.brasilink.net.br
Obs: Usar sempre cabo ethernet para teste preciso

12. [Configuração DNS]
Q: Servidores DNS recomendados?
A:
- DNS Primário: 200.160.2.3
- DNS Secundário: 200.160.2.4
- DNS Público: 8.8.8.8 / 8.8.4.4
- IPv6: 2001:4860:4860::8888

13. [SLA e Prazos]
Q: Prazos de atendimento?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Empresarial: 12h úteis
- Crítico: 4h
- Instalação nova: 72h
- Reparo de infraestrutura: 24h

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores extras?
A:
- Visita técnica diagnóstico: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 80,00
- Reinstalação completa: R$ 150,00
- Cabo UTP Cat6: R$ 15,00/metro
- Conector RJ45: R$ 10,00/unidade
- Configuração avançada: R$ 100,00

15. [Plantão e Emergência]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 06h às 14h (atendimento completo)
- Domingo: 08h às 14h (emergencial)
- Feriados: Plantão NOC 24h
- WhatsApp emergencial: (65) 99999-1111

16. [IP Fixo e Serviços]
Q: IP fixo e serviços adicionais?
A:
- IP Fixo: R$ 200,00/mês
- Bloco /29: R$ 500,00/mês
- VPN Site-to-Site: R$ 300,00/mês
- Email corporativo: R$ 25,00/caixa
- Backup cloud: R$ 50,00/100GB

17. [Streaming e Entretenimento]
Q: Parcerias de conteúdo?
A:
- Netflix: Incluso planos +350MB
- Amazon Prime: Incluso planos +500MB
- Paramount+: Incluso planos +800MB
- YouTube Premium: Promoção sazonal
- Gaming: Parceria com Xbox Game Pass

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança e pagamento?
A:
- Vencimento: Dia 20 de cada mês
- Carência: 10 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 10 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 60,00
- Parcelamento: Até 10x (acima R$ 500)

19. [Métodos de Pagamento]
Q: Formas de quitação disponíveis?
A:
- PIX: Desconto 8% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático (desconto 3%)
- Cartão crédito: Até 12x
- Transferência bancária
- Dinheiro (lojas físicas)

20. [Mudança e Transferência]
Q: Processo de mudança de endereço?
A:
- Solicitação com 15 dias antecedência
- Análise técnica de viabilidade
- Taxa de transferência: R$ 200,00
- Prazo de execução: 5 dias úteis
- Manutenção de plano e condições

21. [Dados Corporativos]
- Portal Cliente: https://cliente.brasilink.net.br
- App Mobile: BrasiLink Connect
- Login: CPF/CNPJ
- Senha: Cadastrada pelo usuário
- Sede: Av. Brasil, 2000 - Jardim América
- Cidade: Cuiabá - MT
- Telefone: (65) 3500-8000
- WhatsApp: (65) 99888-0000
- Email: atendimento@brasilink.net.br
- Site: https://brasilink.net.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento Geral: Seg–Sex 06h–20h, Sáb 06h–14h
- Comercial: Seg–Sex 07h–19h, Sáb 07h–13h
- Técnico: Seg–Sex 06h–20h, Sáb 06h–14h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h
- NOC: 24x7x365
- Diretoria: Seg–Sex 08h–17h

23. [Serviços Especializados]
Q: Serviços corporativos avançados?
A:
- Consultoria em TI
- Projeto de redes
- Cabeamento estruturado
- Segurança digital
- Backup corporativo
- Disaster recovery
- Monitoramento de rede
- Suporte on-site

24. [Garantias e Certificações]
Q: Garantias oferecidas?
A:
- Equipamentos: 36 meses
- Instalação: 180 dias
- Cabeamento: 25 anos
- SLA Residencial: 99,5%
- SLA Empresarial: 99,9%
- Certificação ISO 9001
- Anatel homologado

---
**Procedimentos Operacionais:**
- Identificação obrigatória antes de qualquer informação
- Senhas de equipamentos: apenas com autorização técnica
- Todos os atendimentos devem ser registrados no CRM
- Agendamento de visitas com mínimo 48h
- Clientes em débito: encaminhar para cobrança
- Reclamações: protocolar e notificar supervisão em 2h
- Equipamentos defeituosos: troca em até 24h
- Suporte remoto: TeamViewer ou AnyDesk (com permissão)
- Backup automático de configurações semanalmente
- Monitoramento proativo com alertas em tempo real
- Escalation automático para incidentes críticos
- Relatórios de performance mensais para clientes corporativos
---