CAPITAL TELECOM (Região Norte) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da CAPITAL?
A:
- Segunda a Sexta: 06h às 22h
- Sábado: 07h às 17h
- Domingo: Plantão 08h às 16h
Obs: Atendimento 24x7 para clientes corporativos gold e platinum.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH/FTTB
- Internet Satelital (Starlink Partner)
- Conectividade Rural
- Data Center Tier III
- Cloud Computing AWS/Azure
- Telefonia Corporativa
- Videoconferência
- Segurança Digital

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- CAPITAL 100: 100MB, R$ 54,90
- CAPITAL 200: 200MB, R$ 74,90
- CAPITAL 400: 400MB, R$ 94,90
- CAPITAL 600: 600MB, R$ 124,90
- CAPITAL 1GB: 1GB, R$ 164,90
- CAPITAL 2GB: 2GB, R$ 224,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP BASIC: 300MB dedicado, R$ 499,90
- CORP STANDARD: 500MB dedicado, R$ 799,90
- CORP PREMIUM: 1GB dedicado, R$ 1.399,90
- CORP ENTERPRISE: 10GB+ dedicado, sob consulta
- MPLS: A partir de R$ 3.000,00
- Satelital: Cobertura amazônica

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de viabilidade instantânea
- Visita técnica gratuita
- Proposta em até 6h
- Assinatura digital certificada
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 120h (área rural)
- Garantia total: 60 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Nokia 7360, Huawei MA5800
- ONU: Nokia G-010G-P, Huawei HG8310M
- Roteadores: Cisco ISR, Intelbras WiFi 6
- Switches: Cisco Catalyst, Extreme Networks
- Antenas: Starlink, Viasat, Hughes
- Servidores: Dell EMC, Cisco UCS

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet empresarial: 10.x.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 10
- VLAN telefonia: 20
- VLAN gerência: 99
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/capital2024
- ONU Nokia: admin/admin
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- Cisco: admin/cap@123
- Starlink: Configuração automática
Obs: Troca obrigatória no primeiro login

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Triagem e atendimento básico
- Nível 2: Diagnóstico e configuração
- Nível 3: Campo e infraestrutura
- Nível 4: Engenharia e projetos
- NOC: Monitoramento 24x7
- SOC: Segurança e compliance

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -28dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Satelital: SNR > 15dB
- Rádio: RSSI > -70dBm
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://velocidade.capitaltelecom.com.br
Obs: Homologado Anatel, preferir conexão cabeada

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.204.0.10
- DNS2: 200.204.0.11
- DNS Seguro: 200.204.0.100 (anti-malware)
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Empresarial: 12h úteis
- Corporativo: 6h
- Crítico: 2h
- Satelital: 24h (condições climáticas)
- Instalação urbana: 48h
- Instalação rural: 120h

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 100,00
- Reinstalação: R$ 200,00
- Cabo fibra: R$ 25,00/metro
- Emenda óptica: R$ 50,00/unidade
- Configuração avançada: R$ 180,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 07h às 17h (completo)
- Domingo: 08h às 16h (emergencial)
- Feriados: NOC 24h + plantão
- Corporativo: Suporte 24x7
- Emergência: (92) 99999-3333

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 300,00/mês
- Bloco /29: R$ 1.000,00/mês
- Link dedicado: A partir de R$ 2.000,00
- Firewall UTM: R$ 500,00/mês
- Backup automático: R$ 100,00/100GB
- Monitoramento 24h: R$ 200,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: Incluso planos +400MB (12 meses)
- Amazon Prime: Incluso planos +600MB (6 meses)
- Disney+: Incluso planos +1GB (3 meses)
- Globoplay: Incluso todos os planos
- YouTube Premium: Promoção semestral
- Gaming: Parceria NVIDIA GeForce Now

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 30 de cada mês
- Carência: 20 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 20 dias de atraso
- Multa: 2% + juros CDI
- Religação: R$ 80,00
- Parcelamento: Até 18x sem juros
- Desconto anual: 15%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 12% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático (desconto 8%)
- Cartão de crédito: Até 18x
- Transferência bancária
- Criptomoedas (Bitcoin, USDT)
- Pix parcelado

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação com 30 dias antecedência
- Análise de viabilidade gratuita
- Taxa de migração: R$ 300,00
- Prazo urbano: 5 dias úteis
- Prazo rural: 15 dias úteis
- Upgrade automático se disponível

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://minha.capitaltelecom.com.br
- App: Capital Connect (iOS/Android/Web)
- Login: CPF/CNPJ
- Autenticação: Biometria + SMS
- Matriz: Av. Amazonas, 3000 - Adrianópolis
- Cidade: Manaus - AM
- CNPJ: 98.765.432/0001-10
- Telefone: (92) 4000-7000
- WhatsApp: (92) 99777-8888
- Email: atendimento@capitaltelecom.com.br
- Site: https://capitaltelecom.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 06h–22h, Sáb 07h–17h, Dom 08h–16h
- Comercial: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–16h
- Técnico: Seg–Sex 06h–22h, Sáb 07h–17h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–19h
- NOC: 24x7x365
- Engenharia: Seg–Sex 08h–18h
- Diretoria: Seg–Sex 09h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para grandes corporações?
A:
- Consultoria em conectividade amazônica
- Projetos de telecomunicações
- Cabeamento submarino
- Segurança cibernética avançada
- Cloud computing híbrida
- Disaster recovery geográfico
- Compliance regulatório
- Conectividade satelital

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 10 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Crítico: 99,99%
- ISO 27001 (Segurança)
- ISO 14001 (Ambiental)
- Anatel Classe A
- Certificação Starlink

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para escolas
- Conectividade para comunidades ribeirinhas
- Preservação da Amazônia
- Inclusão digital indígena
- Energia solar em estações
- Reciclagem de equipamentos

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- 5G experimental
- IoT para agronegócio
- Inteligência artificial
- Blockchain para contratos
- Realidade virtual/aumentada
- Edge computing
- Quantum networking research

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Autenticação multifator obrigatória para dados sensíveis
- Criptografia AES-256 em todas as comunicações
- Backup geográfico triplo (Manaus/Brasília/São Paulo)
- Monitoramento por satélite da infraestrutura
- IA preditiva para manutenção preventiva
- Escalation automático baseado em machine learning
- Compensação automática por SLA não cumprido
- Integração com sistemas governamentais (SIPAM/SIVAM)
- Protocolo especial para emergências amazônicas
- Suporte multilíngue (português, inglês, espanhol, indígenas)
- Atendimento especializado para comunidades tradicionais
- Compliance total com LGPD e regulamentações ambientais
- Auditoria trimestral de segurança
- Treinamento contínuo em sustentabilidade
- Protocolo de emergência para desastres naturais
- Parceria com defesa civil e bombeiros
- Sistema de alerta precoce para clientes rurais
---