CENSANET (Comunicação Inteligente) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da CENSANET?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 16h
- Domingo: Plantão 09h às 15h
Obs: Suporte técnico 24x7 para clientes corporativos premium.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica GPON/XGS-PON
- Rádio Enlace Ponto-a-Ponto
- Satelital Ka/Ku Band
- Data Center Tier II+
- Cloud Híbrida
- VoIP Empresarial
- Videomonitoramento
- IoT Industrial

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- CENSA 150: 150MB, R$ 59,90
- CENSA 300: 300MB, R$ 79,90
- CENSA 500: 500MB, R$ 109,90
- CENSA 750: 750MB, R$ 139,90
- CENSA 1GB: 1GB, R$ 179,90
- CENSA 1.5GB: 1.5GB, R$ 249,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP SMART: 200MB dedicado, R$ 399,90
- CORP PLUS: 500MB dedicado, R$ 699,90
- CORP PRO: 1GB dedicado, R$ 1.199,90
- CORP ENTERPRISE: 5GB+ dedicado, sob consulta
- Link Dedicado: A partir de R$ 2.500,00
- Satelital Corporativo: Cobertura nacional

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Análise de viabilidade online
- Visita técnica sem custo
- Proposta técnica em 4h
- Contrato digital certificado
- Instalação em 72h (urbano)
- Instalação em 96h (rural)
- Garantia de satisfação: 45 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800, ZTE C320
- ONU: Huawei HG8310M, ZTE F670L
- Roteadores: Cisco ISR, MikroTik hEX
- Switches: Cisco Catalyst, HP ProCurve
- Antenas: Ubiquiti, Cambium Networks
- Servidores: HPE ProLiant, Dell PowerEdge

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.0.1
- Subnet corporativa: 172.16.x.x/24
- ONU management: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN telefonia: 200
- VLAN gerência: 999
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/censanet2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- Cisco: admin/censa@123
- MikroTik: admin/
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento inicial e triagem
- Nível 2: Suporte técnico especializado
- Nível 3: Engenharia de campo
- Nível 4: Projetos e infraestrutura
- NOC: Monitoramento contínuo
- SOC: Segurança da informação

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- XGS-PON RX: -28dBm a -8dBm
- Rádio: RSSI > -65dBm
- Atenuação máxima: 27dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.censanet.com.br
Obs: Certificado Anatel, recomendado cabo ethernet

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.195.147.10
- DNS2: 200.195.147.11
- DNS Seguro: 200.195.147.100 (filtro malware)
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 72h úteis
- Empresarial: 24h úteis
- Corporativo: 8h
- Crítico: 4h
- Satelital: 48h (condições climáticas)
- Instalação urbana: 72h
- Instalação rural: 96h

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 80,00
- Reinstalação: R$ 150,00
- Cabo fibra: R$ 20,00/metro
- Emenda óptica: R$ 40,00/unidade
- Configuração avançada: R$ 150,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 16h (completo)
- Domingo: 09h às 15h (emergencial)
- Feriados: NOC 24h + plantão
- Corporativo: Suporte 24x7
- Emergência: (11) 99888-7777

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 250,00/mês
- Bloco /29: R$ 800,00/mês
- Link dedicado: A partir de R$ 1.800,00
- Firewall UTM: R$ 400,00/mês
- Backup cloud: R$ 80,00/100GB
- Monitoramento 24h: R$ 150,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: Incluso planos +500MB (6 meses)
- Amazon Prime: Incluso planos +750MB (3 meses)
- Disney+: Incluso planos +1GB (2 meses)
- Globoplay: Incluso todos os planos
- Spotify: Promoção trimestral
- Gaming: Parceria Steam

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 25 de cada mês
- Carência: 15 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 15 dias de atraso
- Multa: 2% + juros SELIC
- Religação: R$ 60,00
- Parcelamento: Até 12x sem juros
- Desconto anual: 10%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 8% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático (desconto 5%)
- Cartão de crédito: Até 12x
- Transferência bancária
- Dinheiro (agências)
- Pix parcelado

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação com 15 dias antecedência
- Análise de viabilidade gratuita
- Taxa de migração: R$ 200,00
- Prazo urbano: 5 dias úteis
- Prazo rural: 10 dias úteis
- Upgrade automático se disponível

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://minha.censanet.com.br
- App: CENSA Connect (iOS/Android)
- Login: CPF/CNPJ
- Autenticação: SMS + Token
- Matriz: Rua Tecnologia, 1500 - Centro
- Cidade: Campinas - SP
- CNPJ: 12.345.678/0001-90
- Telefone: (19) 3000-8000
- WhatsApp: (19) 99666-5555
- Email: atendimento@censanet.com.br
- Site: https://censanet.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–16h, Dom 09h–15h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 09h–15h
- Técnico: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–16h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h
- NOC: 24x7x365
- Engenharia: Seg–Sex 08h–17h
- Diretoria: Seg–Sex 09h–16h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para grandes corporações?
A:
- Consultoria em telecomunicações
- Projetos de rede corporativa
- Integração de sistemas
- Segurança da informação
- Cloud computing
- Disaster recovery
- Compliance LGPD
- IoT industrial

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 36 meses
- Instalação: 12 meses
- Infraestrutura: 5 anos
- SLA Residencial: 99,5%
- SLA Empresarial: 99,8%
- SLA Crítico: 99,95%
- ISO 9001 (Qualidade)
- ISO 27001 (Segurança)
- Anatel SCM
- Certificação Cisco

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para ONGs
- Conectividade para escolas públicas
- Programa de inclusão digital
- Reciclagem de equipamentos
- Energia renovável
- Reflorestamento urbano

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- 5G experimental
- IoT para cidades inteligentes
- Inteligência artificial
- Machine learning
- Blockchain
- Edge computing
- Quantum networking

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Autenticação dupla para acesso administrativo
- Criptografia AES-256 em todas as transmissões
- Backup automático diário com retenção de 30 dias
- Monitoramento proativo com alertas inteligentes
- Escalation automático baseado em criticidade
- Compensação automática por SLA não cumprido
- Integração com sistemas de terceiros via API
- Protocolo de emergência para desastres naturais
- Suporte multilíngue (português, inglês, espanhol)
- Atendimento especializado para PcD
- Compliance total com LGPD e Marco Civil
- Auditoria mensal de segurança
- Treinamento contínuo da equipe técnica
- Protocolo de qualidade Six Sigma
- Sistema de gestão ISO 9001
- Monitoramento ambiental das instalações
- Programa de melhoria contínua
---