CENTRALTELECOM (Central de Comunicações) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da CENTRALTELECOM?
A:
- Segunda a Sexta: 06h às 22h
- Sábado: 07h às 18h
- Domingo: Plantão 08h às 17h
Obs: Central de atendimento 24x7 para emergências corporativas.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH/FTTB
- Telefonia Fixa e Móvel
- Central Telefônica Virtual
- Data Center Tier III
- Cloud PBX
- Videoconferência HD
- Contact Center
- Unified Communications

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- CENTRAL 120: 120MB, R$ 52,90
- CENTRAL 250: 250MB, R$ 72,90
- CENTRAL 400: 400MB, R$ 92,90
- CENTRAL 600: 600MB, R$ 122,90
- CENTRAL 1GB: 1GB, R$ 162,90
- CENTRAL 2GB: 2GB, R$ 222,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP CONNECT: 300MB dedicado, R$ 449,90
- CORP ADVANCED: 500MB dedicado, R$ 749,90
- CORP PREMIUM: 1GB dedicado, R$ 1.299,90
- CORP ENTERPRISE: 5GB+ dedicado, sob consulta
- PBX Virtual: A partir de R$ 2.200,00
- Contact Center: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de viabilidade imediata
- Visita técnica gratuita
- Proposta comercial em 8h
- Assinatura eletrônica
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 96h (área rural)
- Garantia de satisfação: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Nokia 7360, Huawei MA5800
- ONU: Nokia G-010G-P, Huawei HG8310M
- Centrais: Asterisk, FreePBX, Elastix
- Roteadores: Cisco ISR, Intelbras Action
- Switches: Cisco Catalyst, D-Link
- Telefones: Yealink, Grandstream, Intelbras

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet empresarial: 10.x.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 10
- VLAN telefonia: 20
- VLAN dados: 30
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/central2024
- ONU Nokia: admin/admin
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- PBX: admin/central123
- Telefones IP: admin/admin
Obs: Alteração obrigatória no primeiro login

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Recepção e triagem
- Nível 2: Suporte técnico avançado
- Nível 3: Engenharia de campo
- Nível 4: Projetos especiais
- Central NOC: Monitoramento 24x7
- Help Desk: Suporte telefônico

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -28dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Telefonia: -40dBm a -10dBm
- Dados: RSSI > -70dBm
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://velocidade.centraltelecom.com.br
Obs: Homologado Anatel, preferir conexão cabeada

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.225.157.10
- DNS2: 200.225.157.11
- DNS Seguro: 200.225.157.100 (anti-phishing)
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Empresarial: 12h úteis
- Corporativo: 6h
- Crítico: 2h
- Telefonia: 4h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação rural: 96h

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 90,00
- Reinstalação: R$ 180,00
- Cabo fibra: R$ 22,00/metro
- Emenda óptica: R$ 45,00/unidade
- Configuração PBX: R$ 200,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 07h às 18h (completo)
- Domingo: 08h às 17h (emergencial)
- Feriados: Central 24h + plantão
- Corporativo: Suporte 24x7
- Emergência: (11) 99777-6666

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 280,00/mês
- Bloco /29: R$ 900,00/mês
- PBX Virtual: A partir de R$ 1.500,00
- Contact Center: R$ 800,00/posição
- Gravação de chamadas: R$ 150,00/mês
- Relatórios avançados: R$ 100,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: Incluso planos +400MB (9 meses)
- Amazon Prime: Incluso planos +600MB (6 meses)
- Disney+: Incluso planos +1GB (3 meses)
- Globoplay: Incluso todos os planos
- Spotify: Promoção semestral
- Gaming: Parceria PlayStation Now

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 28 de cada mês
- Carência: 18 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 18 dias de atraso
- Multa: 2% + juros CDI
- Religação: R$ 75,00
- Parcelamento: Até 15x sem juros
- Desconto anual: 12%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático (desconto 6%)
- Cartão de crédito: Até 15x
- Transferência bancária
- Dinheiro (lojas próprias)
- Pix parcelado

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação com 20 dias antecedência
- Análise de viabilidade gratuita
- Taxa de migração: R$ 250,00
- Prazo urbano: 5 dias úteis
- Prazo rural: 12 dias úteis
- Upgrade automático se disponível

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://minha.centraltelecom.com.br
- App: Central Connect (iOS/Android/Web)
- Login: CPF/CNPJ
- Autenticação: Biometria + Token
- Matriz: Av. Comunicações, 2500 - Vila Olímpia
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 23.456.789/0001-12
- Telefone: (11) 4000-8000
- WhatsApp: (11) 99888-7777
- Email: atendimento@centraltelecom.com.br
- Site: https://centraltelecom.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 06h–22h, Sáb 07h–18h, Dom 08h–17h
- Comercial: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h
- Técnico: Seg–Sex 06h–22h, Sáb 07h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–19h
- Central NOC: 24x7x365
- Engenharia: Seg–Sex 08h–18h
- Diretoria: Seg–Sex 09h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para grandes corporações?
A:
- Consultoria em telecomunicações
- Projetos de contact center
- Integração de sistemas telefônicos
- Unified Communications
- Videoconferência corporativa
- Gravação e monitoramento
- Compliance telefônico
- Telefonia móvel corporativa

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 48 meses
- Instalação: 18 meses
- Infraestrutura: 8 anos
- SLA Residencial: 99,7%
- SLA Empresarial: 99,9%
- SLA Crítico: 99,95%
- ISO 9001 (Qualidade)
- ISO 27001 (Segurança)
- Anatel SCM/STFC
- Certificação Cisco/Asterisk

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Telefonia gratuita para asilos
- Conectividade para hospitais
- Programa de inclusão digital
- Central de emergência comunitária
- Energia limpa nas centrais
- Reciclagem de aparelhos

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- VoIP avançado
- IA para contact center
- Chatbots inteligentes
- Análise de sentimentos
- WebRTC
- Telefonia na nuvem
- 5G para IoT

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Autenticação biométrica para centrais críticas
- Criptografia E2E em todas as chamadas VoIP
- Backup redundante com failover automático
- Monitoramento de qualidade de chamadas em tempo real
- Escalation inteligente baseado em perfil do cliente
- Compensação automática por indisponibilidade
- Integração com CRM via API REST
- Protocolo de emergência para desastres
- Suporte multilíngue com tradução simultânea
- Atendimento especializado para deficientes auditivos
- Compliance total com LGPD e Lei Geral de Telecomunicações
- Auditoria bimestral de qualidade
- Treinamento contínuo em atendimento
- Protocolo de qualidade COPC
- Sistema de gestão de relacionamento
- Monitoramento ambiental das centrais
- Programa de excelência operacional
---