CETECH (Tecnologia Avançada) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da CETECH?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 09h às 16h
Obs: Suporte técnico 24x7 para clientes tech premium.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica XGS-PON
- WiFi 6E/7 Mesh
- Edge Computing
- Cloud Gaming
- IoT Solutions
- AI/ML Services
- Blockchain Network
- Quantum Internet (Beta)

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- TECH 200: 200MB, R$ 64,90
- TECH 500: 500MB, R$ 89,90
- TECH 1GB: 1GB, R$ 129,90
- TECH 2GB: 2GB, R$ 189,90
- TECH 5GB: 5GB, R$ 299,90
- TECH 10GB: 10GB, R$ 499,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP TECH: 500MB dedicado, R$ 599,90
- CORP AI: 1GB dedicado, R$ 999,90
- CORP QUANTUM: 5GB dedicado, R$ 2.499,90
- CORP ENTERPRISE: 10GB+ dedicado, sob consulta
- Edge Computing: A partir de R$ 3.500,00
- AI as a Service: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Análise de viabilidade AI-powered
- Visita técnica especializada gratuita
- Proposta técnica em 2h
- Contrato blockchain certificado
- Instalação em 24h (área tech)
- Instalação em 48h (área convencional)
- Garantia tech: 90 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Nokia 7750, Huawei MA5800-X17
- ONU: Nokia XS-010X-Q, Huawei OptiXstar
- Roteadores: Cisco ISR 4000, Juniper MX
- WiFi: Ubiquiti UniFi 7, Aruba WiFi 6E
- Edge: NVIDIA Jetson, Intel NUC
- Servidores: HPE Edgeline, Dell Edge Gateway

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet tech: 10.tech.x.x/24
- ONU management: 192.168.100.1:8443
- VLAN internet: 1000
- VLAN IoT: 2000
- VLAN AI: 3000
- MTU: 9000 bytes (Jumbo Frames)

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/cetech2024!
- ONU Nokia: admin/nokia
- ONU Huawei: root/admin
- WiFi Mesh: admin/tech@123
- Edge Gateway: cetech/secure2024
Obs: Autenticação 2FA obrigatória

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: AI Chatbot + Humanos
- Nível 2: Especialistas em tecnologia
- Nível 3: Engenheiros de campo
- Nível 4: Arquitetos de soluções
- Tech NOC: Monitoramento AI 24x7
- Innovation Lab: P&D contínuo

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- XGS-PON RX: -28dBm a -8dBm
- XGS-PON TX: +2dBm a +7dBm
- 25G-PON RX: -28dBm a -6dBm
- Edge Link: RSSI > -60dBm
- Atenuação máxima: 29dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.cetech.ai
Obs: Powered by AI, teste multi-threaded avançado

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.tech.1.10
- DNS2: 200.tech.1.11
- DNS AI: 200.tech.1.100 (ML-powered)
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Quad9: 9.9.9.9 / 149.112.112.112

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 6h úteis
- Corporativo: 2h
- Crítico: 30min
- Edge/AI: 1h
- Instalação tech: 24h
- Instalação convencional: 48h

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita (AI-powered)
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 120,00
- Reinstalação: R$ 250,00
- Cabo fibra premium: R$ 35,00/metro
- Emenda óptica: R$ 60,00/unidade
- Configuração AI: R$ 300,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 09h às 16h (emergencial)
- Feriados: AI NOC 24h + plantão
- Tech Premium: Suporte 24x7
- Emergência: (11) 99tech-911

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo IPv6: R$ 400,00/mês
- Bloco /28: R$ 1.200,00/mês
- Edge Computing: A partir de R$ 2.500,00
- AI Processing: R$ 800,00/mês
- Quantum Network: R$ 5.000,00/mês
- Tech Consulting: R$ 500,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix 4K: Incluso planos +1GB (12 meses)
- GeForce Now: Incluso planos +2GB (6 meses)
- Xbox Game Pass: Incluso planos +5GB (3 meses)
- YouTube Premium: Incluso todos os planos
- Twitch Turbo: Promoção gamer
- VR Content: Parceria Oculus

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 15 de cada mês
- Carência: 10 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 10 dias de atraso
- Multa: 2% + juros SELIC
- Religação: R$ 100,00
- Parcelamento: Até 24x sem juros
- Desconto anual: 20%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 15% à vista
- Criptomoedas: Bitcoin, Ethereum, USDT
- Débito automático (desconto 10%)
- Cartão de crédito: Até 24x
- Transferência bancária
- Apple Pay / Google Pay
- Pix parcelado

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via app AI
- Análise de viabilidade instantânea
- Taxa de migração: R$ 400,00
- Prazo tech: 24h
- Prazo convencional: 72h
- Upgrade automático garantido

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.cetech.ai
- App: CETECH AI (iOS/Android/Web/VR)
- Login: Biometria + Blockchain
- Autenticação: Face ID + Voice ID
- Matriz: Tech Valley, 4000 - Innovation District
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 34.567.890/0001-23
- Telefone: (11) 4tech-000
- WhatsApp: (11) 99tech-ai
- Email: hello@cetech.ai
- Site: https://cetech.ai

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h, Dom 09h–16h
- Tech Sales: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 09h–16h
- Engineering: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h
- FinTech: Seg–Sex 08h–18h
- AI NOC: 24x7x365
- Innovation Lab: Seg–Sex 09h–18h
- C-Level: Seg–Sex 10h–16h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para grandes corporações?
A:
- Consultoria em transformação digital
- Arquitetura de soluções AI/ML
- Edge computing deployment
- IoT ecosystem integration
- Blockchain infrastructure
- Quantum computing access
- Digital twin solutions
- Metaverse connectivity

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 15 anos
- SLA Residencial: 99,9%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Crítico: 99,99%
- ISO 27001 (Security)
- SOC 2 Type II
- Anatel SCM Premium
- AWS/Azure/GCP Partner

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Tech education para jovens
- AI for good initiatives
- Carbon neutral operations
- E-waste recycling program
- Renewable energy 100%
- Digital inclusion projects

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- 6G research
- Quantum internet
- Neural networks
- Augmented reality
- Digital twins
- Autonomous systems
- Space internet

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Autenticação quântica para dados ultra-sensíveis
- Criptografia pós-quântica em todas as comunicações
- Backup quântico com entanglement
- Monitoramento preditivo com machine learning
- Auto-healing network com AI
- Compensação automática baseada em blockchain
- API-first architecture com GraphQL
- Zero-trust security model
- Continuous deployment com DevSecOps
- Observability com OpenTelemetry
- Compliance automatizado com RegTech
- Auditoria contínua com AI
- Treinamento adaptativo com VR/AR
- Quality gates automatizados
- Chaos engineering para resiliência
- Green computing initiatives
- Innovation sprints mensais
---