COMUNET (Comunidade Conectada) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da COMUNET?
A:
- Segunda a Sexta: 06h às 22h
- Sábado: 07h às 19h
- Domingo: Plantão 08h às 18h
Obs: Atendimento comunitário 24x7 para emergências locais.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica Comunitária
- WiFi Público Gratuito
- Rede Mesh Colaborativa
- Intranet Comunitária
- Telecentros Digitais
- Aplicativos Locais
- E-gov Municipal
- Telemedicina Básica

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- COMUNET 100: 100MB, R$ 39,90
- COMUNET 200: 200MB, R$ 59,90
- COMUNET 300: 300MB, R$ 79,90
- COMUNET 500: 500MB, R$ 99,90
- COMUNET 1GB: 1GB, R$ 139,90
- COMUNET FAMÍLIA: 2GB, R$ 199,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP COMUNIDADE: 200MB dedicado, R$ 299,90
- CORP LOCAL: 500MB dedicado, R$ 499,90
- CORP MUNICIPAL: 1GB dedicado, R$ 899,90
- CORP REGIONAL: 5GB+ dedicado, sob consulta
- WiFi Público: A partir de R$ 1.200,00
- Intranet Local: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta comunitária presencial
- Visita técnica gratuita
- Proposta social em 12h
- Contrato simplificado
- Instalação em 72h (área urbana)
- Instalação em 120h (área rural)
- Garantia comunitária: 60 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5608T, ZTE C300
- ONU: Huawei HG8245H, ZTE F660
- Roteadores: TP-Link Archer, Intelbras Action
- WiFi: Ubiquiti UniFi, Mikrotik cAP
- Switches: TP-Link TL-SG, D-Link DGS
- Antenas: Ubiquiti NanoStation, Intelbras

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet comunitária: 172.20.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN intranet: 200
- VLAN pública: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/comunet2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- WiFi Público: comunet/livre
- Intranet: usuario/comunidade
Obs: Senhas simples para facilitar acesso comunitário

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento local presencial
- Nível 2: Suporte técnico regional
- Nível 3: Engenharia itinerante
- Nível 4: Projetos comunitários
- Centro Comunitário: Apoio local
- Voluntários Tech: Suporte colaborativo

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- WiFi Mesh: RSSI > -65dBm
- Intranet: SNR > 20dB
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://teste.comunet.org.br
Obs: Servidor local comunitário, teste gratuito

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.comunet.1.10
- DNS2: 200.comunet.1.11
- DNS Local: 192.168.1.10 (intranet)
- OpenDNS: 208.67.222.222 / 208.67.220.220
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 72h úteis
- Empresarial: 24h úteis
- Comunitário: 12h
- Emergencial: 4h
- WiFi Público: 6h
- Instalação urbana: 72h
- Instalação rural: 120h

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 50,00
- Reinstalação: R$ 100,00
- Cabo fibra: R$ 15,00/metro
- Emenda óptica: R$ 30,00/unidade
- Configuração básica: R$ 80,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 07h às 19h (completo)
- Domingo: 08h às 18h (emergencial)
- Feriados: Centro comunitário + plantão
- Público: Suporte colaborativo
- Emergência: (11) 99comunet

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 150,00/mês
- WiFi Empresarial: R$ 300,00/mês
- Intranet Dedicada: R$ 500,00/mês
- Telecentro: R$ 200,00/mês
- Backup comunitário: R$ 50,00/100GB
- Suporte prioritário: R$ 80,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso todos os planos
- YouTube: Acesso livre WiFi público
- Conteúdo Local: Produção comunitária
- Rádio Web: Estações locais
- TV Comunitária: Canal próprio
- Jogos Online: Torneios locais

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 10 de cada mês
- Carência: 30 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 30 dias de atraso
- Multa: 1% + juros simples
- Religação: R$ 30,00
- Parcelamento: Até 6x sem juros
- Desconto comunitário: 15%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 5% à vista
- Boleto bancário
- Dinheiro (centro comunitário)
- Cartão de crédito: Até 6x
- Trabalho comunitário (desconto)
- Troca por serviços
- Pix parcelado

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação presencial ou online
- Análise de viabilidade gratuita
- Taxa de migração: R$ 80,00
- Prazo local: 3 dias úteis
- Prazo regional: 7 dias úteis
- Prioridade para mesma comunidade

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.comunet.org.br
- App: COMUNET Local (Android/iOS)
- Login: CPF ou RG
- Autenticação: SMS simples
- Sede: Rua da Comunidade, 100 - Centro
- Cidade: Várias cidades - Brasil
- CNPJ: 45.678.901/0001-34
- Telefone: (11) 3000-comunet
- WhatsApp: (11) 99comunet-help
- Email: contato@comunet.org.br
- Site: https://comunet.org.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 06h–22h, Sáb 07h–19h, Dom 08h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–18h
- Técnico: Seg–Sex 06h–22h, Sáb 07h–19h
- Social: Seg–Sex 08h–17h
- Centro Comunitário: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–17h
- Coordenação: Seg–Sex 09h–16h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para comunidades?
A:
- Consultoria em inclusão digital
- Projetos de conectividade rural
- Telecentros comunitários
- E-government local
- Telemedicina básica
- Educação à distância
- Cooperativismo digital
- Economia solidária online

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 24 meses
- Instalação: 12 meses
- Infraestrutura: 3 anos
- SLA Residencial: 99,0%
- SLA Empresarial: 99,5%
- SLA Comunitário: 99,7%
- Certificação Social
- Anatel SCM
- Selo Comunidade Digital
- ISO 26000 (Responsabilidade Social)

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para escolas
- Telecentros em comunidades carentes
- Capacitação digital para idosos
- Reciclagem de equipamentos
- Energia solar comunitária
- Hortas digitais conectadas

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes mesh comunitárias
- IoT para agricultura familiar
- Aplicativos de economia local
- Blockchain para cooperativas
- IA para educação
- Realidade aumentada cultural
- Conectividade sustentável

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento humanizado com foco comunitário
- Tecnologia apropriada para cada realidade local
- Backup colaborativo entre comunidades
- Monitoramento participativo da qualidade
- Escalation baseado em impacto social
- Compensação em forma de melhorias comunitárias
- Integração com sistemas municipais
- Protocolo de emergência comunitária
- Suporte multilíngue incluindo línguas locais
- Atendimento adaptado para diferentes idades
- Compliance com direitos digitais
- Auditoria social trimestral
- Formação contínua de lideranças locais
- Metodologia de desenvolvimento comunitário
- Gestão participativa de recursos
- Sustentabilidade ambiental e social
- Economia circular digital
---