DELTAATIVA (Delta Ativa Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da DELTAATIVA?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 09h às 17h
Obs: Suporte técnico 24x7 para clientes corporativos.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica GPON/EPON
- Internet Dedicada
- MPLS Corporativo
- SD-WAN Empresarial
- Cloud Computing
- Telefonia VoIP
- Videoconferência
- Backup de Dados

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- DELTA 150: 150MB, R$ 49,90
- DELTA 300: 300MB, R$ 69,90
- DELTA 500: 500MB, R$ 89,90
- DELTA 750: 750MB, R$ 119,90
- DELTA 1GB: 1GB, R$ 149,90
- DELTA MAX: 2GB, R$ 229,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP DELTA 500: 500MB dedicado, R$ 899,90
- CORP DELTA 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.599,90
- CORP DELTA 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.999,90
- CORP DELTA 10GB: 10GB+ dedicado, sob consulta
- MPLS: A partir de R$ 2.500,00
- SD-WAN: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta comercial online/presencial
- Análise de viabilidade técnica
- Proposta personalizada em 24h
- Contrato digital ou físico
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 96h (área rural)
- Garantia total: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800, ZTE C320
- ONU: Huawei HG8546M, ZTE F670L
- Roteadores: Cisco ISR, Mikrotik CCR
- Switches: Cisco Catalyst, HP ProCurve
- Firewalls: Fortinet FortiGate, pfSense
- WiFi: Ubiquiti UniFi, Aruba Instant

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.0.1
- Subnet empresarial: 10.x.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN corporativa: 200
- VLAN guest: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/deltaativa2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- WiFi Corporativo: empresa/deltaativa
- Firewall: admin/delta@2024
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral e comercial
- Nível 2: Suporte técnico especializado
- Nível 3: Engenharia de redes
- Nível 4: Arquitetura e projetos
- NOC: Monitoramento 24x7
- SOC: Segurança cibernética

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- EPON RX: -25dBm a -6dBm
- EPON TX: -3dBm a +2dBm
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.deltaativa.com.br
Obs: Servidor próprio com medição certificada

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.deltaativa.1.10
- DNS2: 200.deltaativa.1.11
- DNS Corporativo: 10.0.0.10 / 10.0.0.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Empresarial: 12h úteis
- Corporativo: 4h
- Crítico: 2h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação rural: 96h
- Disponibilidade: 99,9%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 80,00
- Reinstalação: R$ 150,00
- Cabo fibra: R$ 25,00/metro
- Emenda óptica: R$ 50,00/unidade
- Configuração avançada: R$ 120,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 09h às 17h (emergencial)
- Feriados: Plantão reduzido
- Corporativo: 24x7x365
- Emergência: 0800-DELTA-24

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 200,00/mês
- Backup 4G: R$ 250,00/mês
- Firewall Gerenciado: R$ 400,00/mês
- Cloud Backup: R$ 100,00/100GB
- Monitoramento 24x7: R$ 300,00/mês
- Suporte Dedicado: R$ 500,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 6 meses grátis (planos 1GB+)
- Amazon Prime: 3 meses grátis
- Globoplay: Incluso todos os planos
- Spotify: 3 meses grátis
- YouTube Premium: 2 meses grátis
- Gaming: Parceria com Steam

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 15 de cada mês
- Carência: 15 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 15 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 50,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 10%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 5% à vista
- Débito automático: Desconto 3%
- Boleto bancário
- Cartão de crédito: Até 12x
- Transferência bancária
- Dinheiro (lojas físicas)
- Criptomoedas (Bitcoin/Ethereum)

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal ou app
- Análise de viabilidade em 24h
- Taxa de migração: R$ 120,00
- Prazo urbano: 2 dias úteis
- Prazo rural: 5 dias úteis
- Agendamento flexível

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.deltaativa.com.br
- App: Delta Ativa (Android/iOS)
- Login: CPF + senha
- Autenticação: 2FA obrigatório
- Sede: Av. Tecnologia, 500 - Tech Park
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 56.789.012/0001-45
- Telefone: (11) 4000-DELTA
- WhatsApp: (11) 99delta-tech
- Email: contato@deltaativa.com.br
- Site: https://deltaativa.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–18h, Dom 09h–17h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365 (corporativo)
- Engenharia: Seg–Sex 08h–18h
- NOC/SOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para empresas?
A:
- Consultoria em transformação digital
- Projetos de infraestrutura de TI
- Migração para nuvem
- Segurança cibernética
- Disaster Recovery
- Business Intelligence
- IoT Industrial
- Automação de processos

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 36 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 5 anos
- SLA Residencial: 99,5%
- SLA Empresarial: 99,9%
- SLA Corporativo: 99,95%
- ISO 27001 (Segurança)
- ISO 9001 (Qualidade)
- Anatel SCM/SMP
- SOC 2 Type II

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para ONGs
- Capacitação digital em escolas
- Reciclagem de equipamentos eletrônicos
- Energia renovável nos data centers
- Programa de inclusão digital
- Apoio a startups locais

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- 5G para empresas
- Edge Computing
- Inteligência Artificial
- Machine Learning
- Blockchain corporativo
- Realidade Virtual/Aumentada
- Quantum Computing (pesquisa)

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento multicanal integrado
- Escalation automático por criticidade
- Backup redundante de configurações
- Monitoramento proativo com IA
- Resposta a incidentes em tempo real
- Compensação automática por SLA
- Integração com sistemas empresariais
- Protocolo de segurança cibernética
- Suporte multilíngue (PT/EN/ES)
- Atendimento especializado por segmento
- Compliance com LGPD e regulamentações
- Auditoria de segurança trimestral
- Treinamento contínuo de equipes
- Metodologia ágil de projetos
- Gestão de mudanças controlada
- Sustentabilidade em todas as operações
- Inovação contínua em produtos
---