ETECC (Empresa de Telecomunicações do Centro-Oeste) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da ETECC?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 20h
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 09h às 16h
Obs: Atendimento rural estendido até 21h.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet via Rádio
- Telefonia Fixa
- TV por Assinatura
- Conectividade Rural
- Soluções Agro
- WiFi Comunitário
- Backup Satelital

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- ETECC 120: 120MB, R$ 44,90
- ETECC 250: 250MB, R$ 64,90
- ETECC 400: 400MB, R$ 84,90
- ETECC 600: 600MB, R$ 109,90
- ETECC 1GB: 1GB, R$ 139,90
- ETECC RURAL: 200MB, R$ 89,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP ETECC 300: 300MB dedicado, R$ 599,90
- CORP ETECC 500: 500MB dedicado, R$ 899,90
- CORP ETECC 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.399,90
- CORP ETECC AGRO: Sob medida para agronegócio
- Link Dedicado: A partir de R$ 1.800,00
- Conectividade Rural: Sob consulta

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta presencial ou telefônica
- Visita técnica gratuita
- Proposta em 48h
- Contrato simplificado
- Instalação em 72h (urbana)
- Instalação em 120h (rural)
- Garantia: 45 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: ZTE C300, Huawei MA5608T
- ONU: ZTE F660, Huawei HG8245H
- Roteadores: Intelbras Action, TP-Link Archer
- Rádios: Ubiquiti airMAX, Cambium Networks
- Switches: D-Link DGS, TP-Link TL-SG
- Antenas: Aquário, Intelbras

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet rural: 172.16.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN rural: 150
- VLAN agro: 200
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/etecc2024
- ONU ZTE: admin/admin
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- WiFi Rural: etecc/rural123
- Rádio: ubnt/etecc
Obs: Senhas devem ser alteradas após instalação

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico regional
- Nível 3: Engenharia especializada
- Nível 4: Projetos rurais
- Central Rural: Atendimento específico
- Agro Tech: Suporte para agronegócio

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Rádio: RSSI > -70dBm
- SNR mínimo: 15dB
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://teste.etecc.com.br
Obs: Servidor regional com teste específico para área rural

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.etecc.1.10
- DNS2: 200.etecc.1.11
- DNS Rural: 172.16.1.10 / 172.16.1.11
- OpenDNS: 208.67.222.222 / 208.67.220.220
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 72h úteis
- Empresarial: 24h úteis
- Rural: 96h úteis
- Agronegócio: 12h úteis
- Instalação urbana: 72h
- Instalação rural: 120h
- Disponibilidade: 99,2%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 60,00
- Reinstalação: R$ 120,00
- Cabo fibra: R$ 18,00/metro
- Cabo rural: R$ 25,00/metro
- Configuração: R$ 90,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 09h às 16h (emergencial)
- Feriados: Plantão rural
- Agronegócio: Suporte estendido
- Emergência: (67) 3000-ETECC

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 120,00/mês
- Backup 4G Rural: R$ 200,00/mês
- Monitoramento Agro: R$ 300,00/mês
- WiFi Fazenda: R$ 150,00/mês
- Suporte Prioritário: R$ 100,00/mês
- Conectividade Satelital: Sob consulta

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso todos os planos
- SBT+: Acesso gratuito
- Pluto TV: Incluso
- Conteúdo Rural: Canais especializados
- Rádio Regional: Estações locais
- TV Comunitária: Programação local

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 20 de cada mês
- Carência: 20 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 20 dias de atraso
- Multa: 2% + juros simples
- Religação: R$ 40,00
- Parcelamento: Até 8x sem juros
- Desconto rural: 10%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 5% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático: Desconto 3%
- Cartão de crédito: Até 8x
- Dinheiro (agências)
- Cooperativas de crédito
- Pagamento móvel

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação presencial ou telefônica
- Análise de viabilidade gratuita
- Taxa de migração: R$ 90,00
- Prazo urbano: 3 dias úteis
- Prazo rural: 7 dias úteis
- Prioridade para área de cobertura

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.etecc.com.br
- App: ETECC Mobile (Android/iOS)
- Login: CPF ou código cliente
- Autenticação: SMS
- Sede: Rua Central, 200 - Centro
- Cidade: Campo Grande - MS
- CNPJ: 67.890.123/0001-56
- Telefone: (67) 3000-ETECC
- WhatsApp: (67) 99etecc-help
- Email: contato@etecc.com.br
- Site: https://etecc.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–20h, Sáb 08h–17h, Dom 09h–16h
- Comercial: Seg–Sex 08h–19h, Sáb 08h–16h
- Técnico: Seg–Sex 07h–20h, Sáb 08h–17h
- Rural: Seg–Sex 06h–21h, Sáb 07h–18h
- Agronegócio: Seg–Sex 06h–19h
- Projetos: Seg–Sex 08h–17h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para agronegócio?
A:
- Consultoria em conectividade rural
- IoT para agricultura de precisão
- Monitoramento de propriedades
- Sistemas de irrigação conectados
- Gestão de rebanhos
- Meteorologia digital
- E-commerce rural
- Telemedicina veterinária

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 24 meses
- Instalação: 18 meses
- Infraestrutura: 3 anos
- SLA Residencial: 99,0%
- SLA Empresarial: 99,5%
- SLA Rural: 98,5%
- Anatel SCM
- Certificação Rural
- ISO 14001 (Ambiental)
- Selo Agro Digital

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para escolas rurais
- Capacitação digital para produtores
- Preservação ambiental
- Energia solar em torres
- Programa de inclusão digital
- Apoio a cooperativas

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- IoT para agronegócio
- Sensores ambientais
- Drones para monitoramento
- Inteligência artificial agrícola
- Blockchain para rastreabilidade
- Conectividade 5G rural
- Sustentabilidade tecnológica

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento adaptado para área rural
- Tecnologia resiliente para clima adverso
- Backup múltiplo para conectividade crítica
- Monitoramento específico para agronegócio
- Escalation baseado em sazonalidade agrícola
- Compensação adaptada para economia rural
- Integração com sistemas cooperativistas
- Protocolo de emergência rural
- Suporte técnico itinerante
- Atendimento em propriedades rurais
- Compliance com regulamentações rurais
- Auditoria ambiental semestral
- Treinamento em tecnologia agrícola
- Metodologia de desenvolvimento sustentável
- Gestão de recursos naturais
- Sustentabilidade ambiental e econômica
- Inovação voltada para o campo
---