FACILITI (Faciliti Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da FACILITI?
A:
- Segunda a Sexta: 08h às 20h
- Sábado: 08h às 16h
- Domingo: Plantão 10h às 16h
Obs: Atendimento simplificado e acessível.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica Residencial
- Internet Banda Larga
- WiFi Mesh Doméstico
- Telefonia Digital
- TV Streaming
- Suporte Remoto
- Instalação Expressa
- Configuração Automática

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- FACILITI 100: 100MB, R$ 39,90
- FACILITI 200: 200MB, R$ 54,90
- FACILITI 350: 350MB, R$ 69,90
- FACILITI 500: 500MB, R$ 89,90
- FACILITI 750: 750MB, R$ 119,90
- FACILITI MAX: 1GB, R$ 149,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP FACILITI 200: 200MB dedicado, R$ 399,90
- CORP FACILITI 500: 500MB dedicado, R$ 699,90
- CORP FACILITI 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.199,90
- FACILITI OFFICE: Pacote completo, R$ 899,90
- WiFi Empresarial: A partir de R$ 200,00
- Suporte Dedicado: R$ 150,00/mês

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Contratação online em 5 minutos
- WhatsApp comercial
- Análise automática de viabilidade
- Proposta instantânea
- Instalação em 24h (área urbana)
- Instalação em 48h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5608T, ZTE C300
- ONU: Huawei HG8245H, ZTE F660
- Roteadores: TP-Link Archer, Intelbras Action
- WiFi Mesh: TP-Link Deco, Intelbras Twibi
- Switches: TP-Link TL-SG, D-Link DGS
- Cabos: Furukawa, Intelbras

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.0.1
- Subnet padrão: 192.168.0.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN mesh: 150
- VLAN guest: 200
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/faciliti123
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- WiFi Mesh: faciliti/mesh123
- Configuração: auto/faciliti
Obs: Configuração automática disponível

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento via chat/WhatsApp
- Nível 2: Suporte técnico telefônico
- Nível 3: Técnico presencial
- Nível 4: Engenharia especializada
- Autoatendimento: Portal e app
- Suporte Remoto: Acesso direto

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- WiFi: RSSI > -65dBm
- SNR mínimo: 20dB
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://teste.faciliti.net.br
Obs: Teste rápido e intuitivo

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.faciliti.1.10
- DNS2: 200.faciliti.1.11
- DNS Seguro: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4
- OpenDNS: 208.67.222.222 / 208.67.220.220

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 12h úteis
- Chat/WhatsApp: Imediato
- Suporte remoto: 30 minutos
- Instalação expressa: 24h
- Instalação padrão: 48h
- Disponibilidade: 99,5%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 40,00
- Reinstalação: R$ 80,00
- Cabo fibra: R$ 12,00/metro
- Configuração básica: R$ 60,00
- Suporte presencial: R$ 80,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 16h (completo)
- Domingo: 10h às 16h (emergencial)
- Feriados: Chat automático
- WhatsApp: 24x7
- Emergência: 0800-FACILITI

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 80,00/mês
- WiFi Mesh Premium: R$ 120,00/mês
- Suporte Prioritário: R$ 60,00/mês
- Backup 4G: R$ 150,00/mês
- Configuração Avançada: R$ 100,00
- Monitoramento 24x7: R$ 80,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso todos os planos
- YouTube Premium: 3 meses grátis
- Spotify: 2 meses grátis
- Amazon Prime Video: 1 mês grátis
- Pluto TV: Acesso livre
- Twitch: Sem limitação

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 10 de cada mês
- Carência: 10 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 10 dias de atraso
- Multa: 2% + juros simples
- Religação: R$ 25,00
- Parcelamento: Até 6x sem juros
- Desconto pontualidade: 5%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 8% à vista
- Débito automático: Desconto 5%
- Boleto bancário
- Cartão de crédito: Até 6x
- Dinheiro (lojas parceiras)
- Transferência bancária
- Carteira digital

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via app ou WhatsApp
- Análise automática de viabilidade
- Taxa de migração: R$ 50,00
- Prazo: 24h (mesma cidade)
- Prazo: 48h (outras cidades)
- Agendamento online

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.faciliti.net.br
- App: Faciliti (Android/iOS)
- Login: CPF + senha simples
- Autenticação: SMS ou email
- Sede: Rua Fácil, 123 - Centro
- Cidade: Brasília - DF
- CNPJ: 78.901.234/0001-67
- Telefone: 0800-FACILITI
- WhatsApp: (61) 99faciliti
- Email: contato@faciliti.net.br
- Site: https://faciliti.net.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h, Dom 10h–16h
- Comercial: Seg–Sex 08h–19h, Sáb 08h–15h
- Técnico: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- WhatsApp: 24x7 (bot + humano)
- Chat Online: 24x7
- Instalações: Seg–Sáb 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços diferenciados?
A:
- Consultoria em conectividade doméstica
- Otimização de WiFi residencial
- Suporte para home office
- Configuração de smart home
- Streaming sem buffering
- Gaming com baixa latência
- Educação à distância
- Telemedicina domiciliar

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 24 meses
- Instalação: 12 meses
- Infraestrutura: 2 anos
- SLA Residencial: 99,3%
- SLA Empresarial: 99,7%
- Anatel SCM
- Certificação de Qualidade
- ISO 9001 (em processo)
- Selo de Facilidade

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para estudantes
- Capacitação digital para idosos
- Reciclagem de equipamentos
- Energia limpa nas operações
- Programa de inclusão digital
- Apoio a pequenos negócios

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Automação de processos
- Inteligência artificial para suporte
- Configuração automática
- Diagnóstico remoto
- App intuitivo
- Chatbot avançado
- Simplificação tecnológica

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento simplificado e direto
- Tecnologia plug-and-play
- Configuração automática de equipamentos
- Diagnóstico remoto inteligente
- Escalation rápido e eficiente
- Compensação automática por problemas
- Integração total entre canais
- Protocolo de facilidade máxima
- Suporte multilíngue básico
- Atendimento humanizado e próximo
- Compliance simplificado
- Auditoria de satisfação mensal
- Treinamento em atendimento
- Metodologia de simplicidade
- Gestão ágil de processos
- Sustentabilidade operacional
- Inovação focada na experiência
---