ICLICK (iClick Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da ICLICK?
A:
- Segunda a Sexta: 08h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 10h às 18h
Obs: Atendimento digital 24x7 via app.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet Ultra Rápida
- WiFi 6 Avançado
- Gaming Premium
- Streaming 4K/8K
- Cloud Gaming
- Smart Home
- Realidade Virtual

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- ICLICK 200: 200MB, R$ 49,90
- ICLICK 400: 400MB, R$ 69,90
- ICLICK 600: 600MB, R$ 89,90
- ICLICK 1GB: 1GB, R$ 119,90
- ICLICK 2GB: 2GB, R$ 179,90
- ICLICK ULTRA: 5GB, R$ 299,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP ICLICK 500: 500MB dedicado, R$ 799,90
- CORP ICLICK 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.299,90
- CORP ICLICK 5GB: 5GB dedicado, R$ 3.999,90
- ICLICK BUSINESS: Pacote completo, R$ 1.599,90
- Cloud Solutions: A partir de R$ 500,00
- Managed Services: Sob consulta

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Contratação 100% digital
- App iClick com IA
- Análise instantânea de viabilidade
- Proposta em tempo real
- Instalação em 24h (área urbana)
- Instalação em 48h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X15, Nokia 7360
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: ASUS AX6000, Netgear Nighthawk
- WiFi 6: TP-Link Archer AX73, ASUS AX6000
- Switches: Cisco Catalyst, Ubiquiti Dream
- Gaming: Equipamentos otimizados

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet gaming: 10.gaming.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN gaming: 666
- VLAN streaming: 777
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/iclick2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi Gaming: iclick/gaming123
- Cloud: usuario/iclick@cloud
Obs: Configuração automática via app

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Chatbot IA 24x7
- Nível 2: Suporte técnico especializado
- Nível 3: Engenharia de performance
- Nível 4: Arquitetura avançada
- Gaming Support: Especialistas em jogos
- Streaming Support: Otimização de vídeo

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- WiFi 6: RSSI > -60dBm
- Gaming: Latência < 5ms
- Streaming: Jitter < 1ms
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.iclick.net.br
Obs: Teste com medição de latência para gaming

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.iclick.1.10
- DNS2: 200.iclick.1.11
- DNS Gaming: 1.1.1.1 / 1.0.0.1 (Cloudflare)
- DNS Streaming: 8.8.8.8 / 8.8.4.4 (Google)
- DNS Seguro: 9.9.9.9 / 149.112.112.112

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 12h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Gaming: 2h
- Streaming: 1h
- Instalação expressa: 24h
- Instalação padrão: 48h
- Disponibilidade: 99,9%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 50,00
- Reinstalação: R$ 100,00
- Cabo fibra: R$ 20,00/metro
- Otimização gaming: R$ 150,00
- Configuração avançada: R$ 120,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 10h às 18h (emergencial)
- Feriados: Suporte digital
- Gaming: 24x7x365
- Emergência: 0800-ICLICK-24

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Gaming: R$ 150,00/mês
- WiFi 6 Premium: R$ 200,00/mês
- Gaming Boost: R$ 100,00/mês
- Streaming 8K: R$ 180,00/mês
- Cloud Gaming: R$ 250,00/mês
- Suporte Gamer: R$ 120,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 6 meses grátis (planos 1GB+)
- Disney+: 3 meses grátis
- Amazon Prime Gaming: Incluso
- Twitch Turbo: 2 meses grátis
- YouTube Premium: 4 meses grátis
- GeForce NOW: Acesso prioritário

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 5 de cada mês
- Carência: 7 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 7 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 30,00
- Parcelamento: Até 10x
- Desconto anual: 15%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Débito automático: Desconto 5%
- Cartão de crédito: Até 10x
- Boleto bancário
- Criptomoedas: Bitcoin/Ethereum
- PayPal internacional
- Apple Pay / Google Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via app iClick
- Análise automática instantânea
- Taxa de migração: R$ 80,00
- Prazo: 24h (mesma cidade)
- Prazo: 48h (outras cidades)
- Agendamento inteligente

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.iclick.net.br
- App: iClick (Android/iOS)
- Login: Email + biometria
- Autenticação: 2FA obrigatório
- Sede: Av. Digital, 1000 - Tech Valley
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 89.012.345/0001-78
- Telefone: 0800-ICLICK-NOW
- WhatsApp: (11) 99iclick-tech
- Email: contato@iclick.net.br
- Site: https://iclick.net.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 08h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 10h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–21h, Sáb 08h–17h
- Técnico: 24x7x365
- Gaming Support: 24x7x365
- Streaming Support: Seg–Dom 06h–02h
- Instalações: Seg–Sáb 08h–20h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para gamers e streamers?
A:
- Consultoria em setup gaming
- Otimização de latência
- Configuração para streaming
- Suporte para e-sports
- Rede dedicada para competições
- Cloud gaming premium
- Realidade virtual/aumentada
- Desenvolvimento de jogos

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 36 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 5 anos
- SLA Residencial: 99,7%
- SLA Gaming: 99,95%
- SLA Streaming: 99,9%
- Certificação Gaming
- ISO 27001 (Segurança)
- Anatel SCM
- Selo Gamer Approved

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para e-sports educativo
- Capacitação em tecnologia para jovens
- Reciclagem de equipamentos gaming
- Energia renovável nos data centers
- Programa de inclusão digital
- Apoio a desenvolvedores indie

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- 5G para gaming móvel
- Edge computing para baixa latência
- IA para otimização automática
- Realidade virtual/aumentada
- Blockchain para gaming
- Quantum computing (pesquisa)
- Metaverso e Web3

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento focado em performance
- Tecnologia de ponta para gaming
- Otimização automática de conexão
- Monitoramento em tempo real
- Escalation baseado em impacto na experiência
- Compensação em créditos ou upgrades
- Integração com plataformas de jogos
- Protocolo de emergência para e-sports
- Suporte multilíngue para gamers
- Atendimento especializado por modalidade
- Compliance com regulamentações de jogos
- Auditoria de performance semanal
- Treinamento em tecnologias emergentes
- Metodologia ágil de desenvolvimento
- Gestão de comunidade gamer
- Sustentabilidade tecnológica
- Inovação contínua em experiência
---