INET (Internet Network) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da INET?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 09h às 17h
Obs: Suporte técnico estendido para empresas.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica GPON
- Internet Banda Larga
- Redes Corporativas
- Telefonia IP
- Hospedagem Web
- Email Corporativo
- Backup em Nuvem
- Segurança Digital

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- INET 120: 120MB, R$ 42,90
- INET 250: 250MB, R$ 62,90
- INET 400: 400MB, R$ 82,90
- INET 600: 600MB, R$ 109,90
- INET 1GB: 1GB, R$ 139,90
- INET PLUS: 1.5GB, R$ 189,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP INET 300: 300MB dedicado, R$ 599,90
- CORP INET 500: 500MB dedicado, R$ 899,90
- CORP INET 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.399,90
- INET BUSINESS: Pacote completo, R$ 1.199,90
- Link Dedicado: A partir de R$ 1.500,00
- Hospedagem: A partir de R$ 50,00

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta comercial presencial/online
- Análise técnica de viabilidade
- Proposta personalizada em 24h
- Contrato físico ou digital
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: ZTE C300, Huawei MA5608T
- ONU: ZTE F660, Huawei HG8245H
- Roteadores: Mikrotik RB, TP-Link Archer
- Switches: D-Link DGS, TP-Link TL-SG
- Servidores: Dell PowerEdge, HP ProLiant
- Firewalls: pfSense, Mikrotik

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet corporativa: 172.16.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN corporativa: 200
- VLAN DMZ: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/inet2024
- ONU ZTE: admin/admin
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- WiFi Corporativo: inet/empresa123
- Email: usuario@inet.com.br
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico especializado
- Nível 3: Engenharia de redes
- Nível 4: Projetos e infraestrutura
- Hosting Support: Suporte para hospedagem
- Email Support: Suporte para email

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- WiFi: RSSI > -65dBm
- SNR mínimo: 18dB
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.inet.com.br
Obs: Servidor próprio com histórico de medições

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.inet.1.10
- DNS2: 200.inet.1.11
- DNS Corporativo: 172.16.1.10 / 172.16.1.11
- OpenDNS: 208.67.222.222 / 208.67.220.220
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Empresarial: 12h úteis
- Hospedagem: 4h
- Email: 2h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação rural: 72h
- Disponibilidade: 99,5%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 60,00
- Reinstalação: R$ 120,00
- Cabo fibra: R$ 15,00/metro
- Configuração servidor: R$ 150,00/hora
- Migração de dados: R$ 200,00

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 09h às 17h (emergencial)
- Feriados: Plantão reduzido
- Hospedagem: 24x7x365
- Emergência: (11) 3000-INET

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 100,00/mês
- Email Premium: R$ 30,00/caixa
- Backup Cloud: R$ 80,00/100GB
- SSL Certificado: R$ 150,00/ano
- Monitoramento 24x7: R$ 200,00/mês
- Suporte Dedicado: R$ 300,00/mês

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso todos os planos
- YouTube: Acesso livre
- Spotify: 1 mês grátis
- Conteúdo Web: Hospedagem gratuita
- Rádio Online: Streaming incluído
- Portal de Notícias: Acesso premium

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 15 de cada mês
- Carência: 15 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 15 dias de atraso
- Multa: 2% + juros simples
- Religação: R$ 40,00
- Parcelamento: Até 8x sem juros
- Desconto anual: 8%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 5% à vista
- Débito automático: Desconto 3%
- Boleto bancário
- Cartão de crédito: Até 8x
- Transferência bancária
- Dinheiro (lojas físicas)
- Cheque (empresarial)

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal ou telefone
- Análise de viabilidade em 24h
- Taxa de migração: R$ 100,00
- Prazo urbano: 2 dias úteis
- Prazo rural: 5 dias úteis
- Backup de configurações

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.inet.com.br
- App: INET Mobile (Android/iOS)
- Login: CPF + senha
- Autenticação: SMS
- Sede: Rua da Rede, 300 - Centro
- Cidade: Belo Horizonte - MG
- CNPJ: 90.123.456/0001-89
- Telefone: (31) 3000-INET
- WhatsApp: (31) 99inet-help
- Email: contato@inet.com.br
- Site: https://inet.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h, Dom 09h–17h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h
- Hospedagem: 24x7x365
- Email: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para empresas?
A:
- Consultoria em infraestrutura de TI
- Desenvolvimento de sites
- E-commerce completo
- Email marketing
- Backup e recuperação
- Segurança digital
- Monitoramento de redes
- Suporte técnico terceirizado

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 24 meses
- Instalação: 18 meses
- Infraestrutura: 3 anos
- SLA Residencial: 99,3%
- SLA Empresarial: 99,7%
- SLA Hospedagem: 99,9%
- Anatel SCM
- ISO 9001 (Qualidade)
- Certificação Web
- Selo de Confiança

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para bibliotecas
- Capacitação em informática
- Reciclagem de equipamentos
- Energia limpa nos servidores
- Programa de inclusão digital
- Apoio a pequenos negócios online

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Cloud computing
- Inteligência artificial
- Automação de processos
- Segurança cibernética
- Desenvolvimento web
- Mobile first
- Sustentabilidade digital

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento técnico especializado
- Tecnologia confiável e estável
- Backup automático de configurações
- Monitoramento proativo de serviços
- Escalation baseado em criticidade
- Compensação proporcional ao impacto
- Integração com sistemas corporativos
- Protocolo de segurança digital
- Suporte técnico em português
- Atendimento personalizado por setor
- Compliance com regulamentações
- Auditoria de qualidade trimestral
- Treinamento técnico contínuo
- Metodologia de melhoria contínua
- Gestão eficiente de recursos
- Sustentabilidade operacional
- Inovação focada em resultados
---