INFOSAFE (InfoSafe Segurança Digital) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da INFOSAFE?
A:
- Segunda a Sexta: 08h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 10h às 18h
Obs: Monitoramento de segurança 24x7.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica Segura
- Internet Protegida
- Firewall Avançado
- Antivírus Corporativo
- VPN Empresarial
- Backup Seguro
- Monitoramento 24x7
- Consultoria em Segurança

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- INFOSAFE 200: 200MB + Proteção, R$ 59,90
- INFOSAFE 400: 400MB + Antivírus, R$ 79,90
- INFOSAFE 600: 600MB + Firewall, R$ 99,90
- INFOSAFE 1GB: 1GB + VPN, R$ 139,90
- INFOSAFE FAMILY: 2GB + Proteção Total, R$ 199,90
- INFOSAFE MAX: 5GB + Segurança Premium, R$ 349,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP INFOSAFE 500: 500MB + Firewall, R$ 999,90
- CORP INFOSAFE 1GB: 1GB + VPN, R$ 1.599,90
- CORP INFOSAFE 5GB: 5GB + SOC, R$ 4.999,90
- INFOSAFE ENTERPRISE: Segurança completa, sob consulta
- SOC as a Service: A partir de R$ 3.000,00
- Consultoria: R$ 300,00/hora

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de segurança gratuita
- Análise de vulnerabilidades
- Proposta de proteção em 24h
- Contrato com cláusulas de segurança
- Instalação segura em 48h
- Configuração de proteção em 72h
- Garantia de segurança: 90 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800 (Hardened), ZTE C320 (Secure)
- ONU: Huawei HG8546M (Encrypted), ZTE F670L (Protected)
- Firewalls: Fortinet FortiGate, Palo Alto Networks
- Roteadores: Cisco ISR (Secure), pfSense
- Antivírus: Kaspersky, Bitdefender
- VPN: OpenVPN, Cisco AnyConnect

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet segura: 10.safe.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8443 (HTTPS)
- VLAN internet: 100 (protegida)
- VLAN DMZ: 200 (isolada)
- VLAN segura: 300 (criptografada)
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/InfoSafe@2024!
- ONU Huawei: telecomadmin/SecureAdmin@2024
- ONU ZTE: admin/SafeAdmin@2024
- WiFi Seguro: infosafe/SecureWiFi@123
- VPN: usuario/VPN@Safe2024
Obs: Senhas complexas obrigatórias + 2FA

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento de segurança
- Nível 2: Analistas de segurança
- Nível 3: Especialistas em cibersegurança
- Nível 4: Arquitetos de segurança
- SOC: Centro de operações 24x7
- CSIRT: Resposta a incidentes

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Criptografia: AES-256
- Integridade: SHA-256
- Autenticação: RSA-2048
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.infosafe.com.br
Obs: Teste seguro com verificação de integridade

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.infosafe.1.10 (Filtrado)
- DNS2: 200.infosafe.1.11 (Protegido)
- DNS Seguro: 1.1.1.1 / 1.0.0.1 (Cloudflare)
- DNS Família: 208.67.222.123 / 208.67.220.123
- DNS Corporativo: 10.safe.1.10 / 10.safe.1.11

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Incidente de segurança: 1h
- Ataque cibernético: 30 minutos
- Instalação segura: 48h
- Configuração completa: 72h
- Disponibilidade: 99,9%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise de segurança: Gratuita
- Auditoria básica: R$ 500,00
- Visita improdutiva: R$ 80,00
- Reinstalação segura: R$ 200,00
- Cabo blindado: R$ 35,00/metro
- Configuração firewall: R$ 300,00
- Resposta a incidente: R$ 500,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 10h às 18h (emergencial)
- Feriados: Plantão de segurança
- SOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-INFO-SAFE

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Seguro: R$ 250,00/mês
- VPN Dedicada: R$ 400,00/mês
- SOC Personalizado: R$ 2.000,00/mês
- Backup Criptografado: R$ 300,00/TB
- Monitoramento Premium: R$ 800,00/mês
- Consultoria Especializada: R$ 400,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso com proteção parental
- Netflix: Acesso seguro
- Disney+: Filtro de conteúdo
- YouTube Kids: Proteção infantil
- Conteúdo Educativo: Biblioteca segura
- Jogos Online: Proteção anti-cheat

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 5 de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 50,00
- Parcelamento: Até 10x
- Desconto anual: 15%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 8% à vista
- Débito automático: Desconto 5%
- Cartão de crédito: Até 10x
- Boleto bancário (criptografado)
- Transferência segura
- Pagamento digital protegido
- Criptomoedas (Bitcoin)

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal seguro
- Análise de segurança do novo local
- Taxa de migração: R$ 150,00
- Prazo: 48h (com backup)
- Transferência segura de dados
- Reconfiguração de proteções

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.infosafe.com.br (SSL)
- App: InfoSafe Secure (Android/iOS)
- Login: CPF + 2FA obrigatório
- Autenticação: Biometria + Token
- Sede: Rua Segura, 500 - Cyber District
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 12.345.678/0001-01
- Telefone: 0800-INFO-SAFE
- WhatsApp: (11) 99safe-help (criptografado)
- Email: contato@infosafe.com.br
- Site: https://infosafe.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 08h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 10h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–17h
- Técnico: Seg–Sex 08h–22h, Sáb 08h–18h
- SOC: 24x7x365
- Segurança: 24x7x365
- Consultoria: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços de segurança especializados?
A:
- Consultoria em cibersegurança
- Auditoria de segurança
- Teste de penetração
- Análise de vulnerabilidades
- Resposta a incidentes
- Forense digital
- Treinamento em segurança
- Compliance e governança

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 36 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 5 anos
- SLA Residencial: 99,7%
- SLA Empresarial: 99,9%
- SLA Segurança: 99,95%
- ISO 27001 (Segurança)
- ISO 27002 (Controles)
- NIST Cybersecurity Framework
- Anatel SCM

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Educação em segurança digital
- Proteção de crianças online
- Combate ao cyberbullying
- Reciclagem segura de dados
- Energia limpa em data centers
- Inclusão digital segura

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Inteligência artificial para detecção
- Machine learning anti-fraude
- Blockchain para autenticação
- Quantum cryptography (pesquisa)
- Zero Trust Architecture
- SASE (Secure Access Service Edge)
- XDR (Extended Detection Response)

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco em segurança
- Tecnologia de proteção multicamadas
- Backup criptografado automático
- Monitoramento contínuo de ameaças
- Escalation baseado em criticidade de segurança
- Compensação com melhorias de proteção
- Integração com sistemas de segurança
- Protocolo de resposta a incidentes
- Suporte especializado em cibersegurança
- Atendimento com verificação de identidade
- Compliance com regulamentações de segurança
- Auditoria de segurança contínua
- Treinamento em conscientização
- Metodologia de segurança por design
- Gestão de riscos cibernéticos
- Sustentabilidade em segurança
- Inovação em proteção digital
---