INFORNET (Infornet Telecomunicações) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da INFORNET?
A:
- Segunda a Sexta: 07h30 às 20h30
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 09h às 16h
Obs: Suporte técnico especializado para TI.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Soluções de TI
- Infraestrutura de Redes
- Consultoria Tecnológica
- Sistemas Integrados
- Automação Empresarial
- Segurança da Informação
- Data Center

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- INFORNET 150: 150MB, R$ 45,90
- INFORNET 300: 300MB, R$ 65,90
- INFORNET 500: 500MB, R$ 85,90
- INFORNET 750: 750MB, R$ 115,90
- INFORNET 1GB: 1GB, R$ 145,90
- INFORNET HOME: 2GB, R$ 219,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP INFORNET 400: 400MB dedicado, R$ 699,90
- CORP INFORNET 800: 800MB dedicado, R$ 1.199,90
- CORP INFORNET 2GB: 2GB dedicado, R$ 2.499,90
- INFORNET ENTERPRISE: Sob medida
- Consultoria TI: A partir de R$ 2.000,00
- Data Center: Sob consulta

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta técnica especializada
- Análise de necessidades de TI
- Proposta técnica em 48h
- Contrato empresarial
- Instalação em 72h (urbana)
- Instalação em 96h (rural)
- Garantia: 60 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800, ZTE C320
- ONU: Huawei HG8546M, ZTE F670L
- Roteadores: Cisco ISR, Mikrotik CCR
- Switches: Cisco Catalyst, HP ProCurve
- Servidores: Dell PowerEdge, IBM System
- Storage: NetApp, EMC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet empresarial: 10.infornet.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN corporativa: 200
- VLAN servidores: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/infornet2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- WiFi Corporativo: infornet/empresa
- Servidor: administrator/Info@2024
Obs: Política de senhas complexas obrigatória

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento técnico geral
- Nível 2: Especialistas em redes
- Nível 3: Engenharia de sistemas
- Nível 4: Arquitetura de TI
- Consultoria: Especialistas seniores
- Data Center: Suporte 24x7

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Backbone: -3dBm a +3dBm
- SNR mínimo: 20dB
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.infornet.com.br
Obs: Servidor próprio com análise técnica detalhada

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.infornet.1.10
- DNS2: 200.infornet.1.11
- DNS Corporativo: 10.infornet.1.10 / 10.infornet.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Empresarial: 8h úteis
- Corporativo: 4h
- Data Center: 1h
- Instalação urbana: 72h
- Instalação corporativa: 96h
- Disponibilidade: 99,8%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Consultoria: R$ 200,00/hora
- Visita improdutiva: R$ 100,00
- Reinstalação: R$ 200,00
- Cabo fibra: R$ 30,00/metro
- Configuração servidor: R$ 300,00/hora
- Projeto de rede: Sob consulta

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 09h às 16h (emergencial)
- Feriados: Plantão corporativo
- Data Center: 24x7x365
- Emergência: (11) 4000-INFO

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 200,00/mês
- Consultoria Mensal: R$ 1.500,00/mês
- Backup Corporativo: R$ 500,00/TB
- Monitoramento 24x7: R$ 800,00/mês
- Suporte Dedicado: R$ 2.000,00/mês
- Projeto Customizado: Sob consulta

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso planos corporativos
- Microsoft 365: Desconto especial
- Adobe Creative: Licenças corporativas
- Zoom Pro: Incluso planos empresariais
- Teams Premium: Configuração incluída
- Conteúdo Técnico: Biblioteca especializada

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 30 de cada mês
- Carência: 10 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 10 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 100,00
- Parcelamento: Até 12x (corporativo)
- Desconto anual: 12%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 5% à vista
- Débito automático: Desconto 3%
- Boleto bancário
- Cartão de crédito: Até 12x
- Transferência bancária
- Nota fiscal eletrônica
- Faturamento corporativo

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal corporativo
- Análise técnica em 48h
- Taxa de migração: R$ 300,00
- Prazo urbano: 3 dias úteis
- Prazo corporativo: 5 dias úteis
- Backup completo de configurações

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.infornet.com.br
- App: Infornet Business (Android/iOS)
- Login: CNPJ + senha corporativa
- Autenticação: 2FA obrigatório
- Sede: Av. Tecnologia, 800 - Business Center
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 01.234.567/0001-90
- Telefone: (11) 4000-INFO
- WhatsApp: (11) 99info-tech
- Email: contato@infornet.com.br
- Site: https://infornet.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h30–20h30, Sáb 08h–17h, Dom 09h–16h
- Comercial: Seg–Sex 08h–19h, Sáb 08h–16h
- Técnico: Seg–Sex 07h30–20h30, Sáb 08h–17h
- Consultoria: Seg–Sex 08h–18h
- Data Center: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços de TI especializados?
A:
- Consultoria em transformação digital
- Arquitetura de sistemas
- Migração para nuvem
- Segurança da informação
- Business intelligence
- Automação de processos
- Integração de sistemas
- Governança de TI

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 36 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 5 anos
- SLA Residencial: 99,5%
- SLA Empresarial: 99,8%
- SLA Data Center: 99,95%
- ISO 27001 (Segurança)
- ISO 20000 (Serviços TI)
- ITIL v4 Certified
- Anatel SCM

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Inclusão digital em escolas técnicas
- Capacitação em TI para jovens
- Reciclagem de equipamentos eletrônicos
- Data center verde
- Programa de estágio em TI
- Apoio a startups de tecnologia

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Cloud computing híbrida
- Inteligência artificial empresarial
- IoT industrial
- Blockchain corporativo
- Edge computing
- Automação com RPA
- Quantum computing (pesquisa)

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento técnico especializado em TI
- Tecnologia enterprise de alta disponibilidade
- Backup redundante de sistemas críticos
- Monitoramento proativo com IA
- Escalation baseado em impacto nos negócios
- Compensação com créditos ou melhorias
- Integração total com sistemas corporativos
- Protocolo de segurança empresarial
- Suporte multilíngue técnico
- Atendimento especializado por vertical
- Compliance com regulamentações setoriais
- Auditoria de segurança mensal
- Treinamento técnico avançado
- Metodologia ITIL para gestão
- Gestão de mudanças controlada
- Sustentabilidade em TI
- Inovação contínua em soluções
---