ITAPOA (Itapoá Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da ITAPOA?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 19h
- Sábado: 08h às 16h
- Domingo: Plantão 09h às 15h
Obs: Atendimento regional com foco local.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica Regional
- Internet Banda Larga
- Telefonia Rural
- TV por Assinatura
- WiFi Comunitário
- Conectividade Portuária
- Soluções Logísticas
- Monitoramento Costeiro

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- ITAPOA 100: 100MB, R$ 39,90
- ITAPOA 200: 200MB, R$ 59,90
- ITAPOA 350: 350MB, R$ 79,90
- ITAPOA 500: 500MB, R$ 99,90
- ITAPOA 750: 750MB, R$ 129,90
- ITAPOA COSTA: 1GB, R$ 169,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP ITAPOA 250: 250MB dedicado, R$ 499,90
- CORP ITAPOA 500: 500MB dedicado, R$ 799,90
- CORP ITAPOA 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.299,90
- ITAPOA PORTO: Conectividade portuária, sob consulta
- Logística Digital: A partir de R$ 800,00
- WiFi Empresarial: R$ 200,00/mês

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Atendimento presencial local
- Consulta telefônica regional
- Análise de viabilidade gratuita
- Proposta em 48h
- Instalação em 72h (urbana)
- Instalação em 96h (rural/costeira)
- Garantia: 45 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: ZTE C300, Huawei MA5608T
- ONU: ZTE F660, Huawei HG8245H
- Roteadores: Intelbras Action, TP-Link Archer
- Switches: D-Link DGS, Intelbras SG
- Antenas: Aquário, Intelbras (resistentes à maresia)
- Cabos: Furukawa (proteção UV/sal)

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet costeira: 172.20.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN porto: 150
- VLAN comunitária: 200
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/itapoa2024
- ONU ZTE: admin/admin
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- WiFi Costeiro: itapoa/costa123
- Porto: porto/itapoa
Obs: Senhas devem ser alteradas após instalação

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento local
- Nível 2: Suporte técnico regional
- Nível 3: Engenharia costeira
- Nível 4: Projetos portuários
- Suporte Comunitário: Atendimento local
- Porto Support: Especializado em logística

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- WiFi Costeiro: RSSI > -70dBm
- SNR mínimo: 15dB
- Atenuação máxima: 25dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://teste.itapoa.net.br
Obs: Servidor regional com medição costeira

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.itapoa.1.10
- DNS2: 200.itapoa.1.11
- DNS Regional: 172.20.1.10 / 172.20.1.11
- OpenDNS: 208.67.222.222 / 208.67.220.220
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 72h úteis
- Empresarial: 24h úteis
- Portuário: 12h úteis
- Comunitário: 48h úteis
- Instalação urbana: 72h
- Instalação costeira: 96h
- Disponibilidade: 99,0%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 50,00
- Reinstalação: R$ 100,00
- Cabo fibra: R$ 20,00/metro
- Cabo costeiro: R$ 30,00/metro
- Configuração: R$ 80,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 16h (completo)
- Domingo: 09h às 15h (emergencial)
- Feriados: Plantão local
- Porto: Suporte estendido
- Emergência: (47) 3000-ITAPOA

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 80,00/mês
- WiFi Costeiro: R$ 120,00/mês
- Monitoramento Porto: R$ 300,00/mês
- Backup 4G: R$ 150,00/mês
- Suporte Prioritário: R$ 80,00/mês
- Conectividade Marítima: Sob consulta

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Globoplay: Incluso todos os planos
- SBT+: Acesso gratuito
- Conteúdo Regional: Programação local
- Rádio Costeira: Estações locais
- TV Comunitária: Canal regional
- Pesca Online: Conteúdo especializado

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 25 de cada mês
- Carência: 20 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 20 dias de atraso
- Multa: 2% + juros simples
- Religação: R$ 35,00
- Parcelamento: Até 6x sem juros
- Desconto local: 8%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 5% à vista
- Boleto bancário
- Débito automático: Desconto 3%
- Cartão de crédito: Até 6x
- Dinheiro (agências locais)
- Cooperativas de crédito
- Pagamento na comunidade

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação presencial ou telefônica
- Análise de viabilidade gratuita
- Taxa de migração: R$ 70,00
- Prazo local: 3 dias úteis
- Prazo regional: 7 dias úteis
- Prioridade para área de cobertura

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.itapoa.net.br
- App: Itapoá Connect (Android/iOS)
- Login: CPF ou código cliente
- Autenticação: SMS
- Sede: Av. Portuária, 150 - Centro
- Cidade: Itapoá - SC
- CNPJ: 23.456.789/0001-12
- Telefone: (47) 3000-ITAPOA
- WhatsApp: (47) 99itapoa-help
- Email: contato@itapoa.net.br
- Site: https://itapoa.net.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–19h, Sáb 08h–16h, Dom 09h–15h
- Comercial: Seg–Sex 08h–18h, Sáb 08h–15h
- Técnico: Seg–Sex 07h–19h, Sáb 08h–16h
- Porto: Seg–Sex 06h–20h, Sáb 07h–17h
- Comunitário: Seg–Sex 08h–17h
- Projetos: Seg–Sex 08h–17h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços para região costeira?
A:
- Consultoria em conectividade portuária
- Monitoramento de embarcações
- Sistemas de logística digital
- Conectividade para pesca
- Turismo digital
- E-commerce regional
- Gestão portuária
- Sustentabilidade marinha

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 24 meses
- Instalação: 18 meses
- Infraestrutura: 3 anos
- SLA Residencial: 99,0%
- SLA Empresarial: 99,3%
- SLA Portuário: 99,5%
- Anatel SCM
- Certificação Portuária
- ISO 14001 (Ambiental)
- Selo Costeiro

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet gratuita para escolas costeiras
- Preservação marinha digital
- Monitoramento ambiental
- Educação pesqueira
- Turismo sustentável
- Proteção de ecossistemas

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- IoT para monitoramento marinho
- Sensores oceânicos
- Conectividade embarcada
- Sustentabilidade costeira
- Tecnologia pesqueira
- Turismo digital
- Logística inteligente

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento adaptado para região costeira
- Tecnologia resistente à maresia
- Backup para condições climáticas adversas
- Monitoramento específico para ambiente marinho
- Escalation baseado em sazonalidade turística
- Compensação adaptada para economia local
- Integração com sistemas portuários
- Protocolo de emergência costeira
- Suporte técnico itinerante
- Atendimento em comunidades pesqueiras
- Compliance com regulamentações portuárias
- Auditoria ambiental semestral
- Treinamento em tecnologia marinha
- Metodologia de desenvolvimento sustentável
- Gestão de recursos costeiros
- Sustentabilidade marinha e terrestre
- Inovação voltada para economia azul
---