LASERNET (Laser Network) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da LASERNET?
A:
- Segunda a Sexta: 08h às 21h
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 10h às 17h
Obs: Atendimento de alta velocidade e precisão.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica Ultra Rápida
- Internet de Alta Performance
- Conexões Laser
- Redes Ópticas Avançadas
- Transmissão de Dados
- Comunicações Ópticas
- Backbone de Fibra
- Soluções Fotônicas

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- LASERNET 300: 300MB, R$ 59,90
- LASERNET 500: 500MB, R$ 79,90
- LASERNET 750: 750MB, R$ 99,90
- LASERNET 1GB: 1GB, R$ 129,90
- LASERNET 2GB: 2GB, R$ 189,90
- LASERNET ULTRA: 5GB, R$ 349,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP LASERNET 500: 500MB dedicado, R$ 899,90
- CORP LASERNET 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.499,90
- CORP LASERNET 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.499,90
- LASERNET ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Backbone Dedicado: A partir de R$ 5.000,00
- Soluções Ópticas: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta técnica especializada
- Análise óptica de viabilidade
- Proposta técnica em 24h
- Contrato de alta performance
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X17, Nokia 7360 ISAM
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: Cisco ASR, Juniper MX
- Switches: Cisco Nexus, Arista 7000
- Equipamentos Ópticos: Ciena, Infinera
- Lasers: Classe 1, alta potência

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet óptica: 10.laser.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN óptica: 200
- VLAN backbone: 300
- MTU: 9000 bytes (Jumbo Frames)

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/lasernet2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi Laser: lasernet/optical123
- Backbone: laser/network2024
Obs: Senhas complexas obrigatórias

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento técnico
- Nível 2: Especialistas ópticos
- Nível 3: Engenharia fotônica
- Nível 4: Arquitetura de redes
- NOC Óptico: Monitoramento 24x7
- Laser Support: Especialistas em transmissão

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Laser Power: -3dBm a +3dBm
- OSNR: > 20dB
- BER: < 10^-12
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.lasernet.com.br
Obs: Servidor óptico com medição de latência ultra baixa

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.lasernet.1.10
- DNS2: 200.lasernet.1.11
- DNS Óptico: 10.laser.1.10 / 10.laser.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Backbone: 1h
- Crítico: 30 minutos
- Instalação urbana: 48h
- Instalação óptica: 72h
- Disponibilidade: 99,95%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise óptica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 100,00
- Reinstalação: R$ 200,00
- Cabo óptico: R$ 40,00/metro
- Emenda laser: R$ 80,00/unidade
- Configuração óptica: R$ 200,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 10h às 17h (emergencial)
- Feriados: Plantão óptico
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-LASER-NET

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Óptico: R$ 300,00/mês
- Backbone Dedicado: R$ 2.000,00/mês
- Monitoramento Óptico: R$ 500,00/mês
- Redundância Laser: R$ 800,00/mês
- Suporte Premium: R$ 400,00/mês
- Consultoria Óptica: R$ 500,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 6 meses grátis (planos 2GB+)
- Amazon Prime: 4 meses grátis
- Disney+: 3 meses grátis
- YouTube Premium: 6 meses grátis
- Streaming 8K: Suporte nativo
- Gaming 4K: Latência ultra baixa

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 1º de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 80,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 20%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Débito automático: Desconto 8%
- Cartão de crédito: Até 12x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Criptomoedas: Bitcoin/Ethereum
- Pagamento internacional

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal óptico
- Análise de viabilidade laser
- Taxa de migração: R$ 200,00
- Prazo: 48h (com backup)
- Transferência óptica de dados
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.lasernet.com.br
- App: LaserNet Pro (Android/iOS)
- Login: CPF + autenticação óptica
- Autenticação: Biometria + 2FA
- Sede: Av. Óptica, 1000 - Tech Valley
- Cidade: São Paulo - SP
- CNPJ: 34.567.890/0001-23
- Telefone: 0800-LASER-NET
- WhatsApp: (11) 99laser-tech
- Email: contato@lasernet.com.br
- Site: https://lasernet.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 08h–21h, Sáb 08h–17h, Dom 10h–17h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365
- Óptico: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços ópticos especializados?
A:
- Consultoria em redes ópticas
- Projetos de backbone
- Transmissão de longa distância
- Redes metropolitanas
- Comunicações críticas
- Broadcast profissional
- Data center interconect
- Soluções fotônicas

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 36 meses
- Infraestrutura: 10 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Backbone: 99,99%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Óptica

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet óptica para universidades
- Pesquisa em fotônica
- Reciclagem de componentes ópticos
- Energia solar em equipamentos
- Programa de inovação tecnológica
- Apoio a startups de telecom

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Comunicações quânticas
- Fibras ópticas avançadas
- Amplificadores ópticos
- Multiplexação densa (DWDM)
- Redes definidas por software
- Inteligência artificial óptica
- Fotônica integrada

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco em performance óptica
- Tecnologia de transmissão de última geração
- Backup redundante de enlaces ópticos
- Monitoramento em tempo real de parâmetros
- Escalation baseado em criticidade óptica
- Compensação com upgrades de velocidade
- Integração com sistemas de alta capacidade
- Protocolo de emergência para backbone
- Suporte técnico especializado em óptica
- Atendimento diferenciado por aplicação
- Compliance com padrões internacionais
- Auditoria de performance contínua
- Treinamento em tecnologias emergentes
- Metodologia de otimização óptica
- Gestão avançada de recursos
- Sustentabilidade em comunicações
- Inovação contínua em fotônica
---