NETFIBRA (Net Fibra Óptica) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETFIBRA?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 09h às 17h
Obs: Fibra óptica de alta qualidade.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet Ultra Rápida
- Redes de Fibra
- Conectividade Óptica
- Transmissão Digital
- Backbone de Fibra
- Soluções Ópticas
- Redes Metropolitanas

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETFIBRA 250: 250MB, R$ 54,90
- NETFIBRA 500: 500MB, R$ 74,90
- NETFIBRA 750: 750MB, R$ 94,90
- NETFIBRA 1GB: 1GB, R$ 124,90
- NETFIBRA 2GB: 2GB, R$ 184,90
- NETFIBRA ULTRA: 4GB, R$ 299,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETFIBRA 500: 500MB dedicado, R$ 849,90
- CORP NETFIBRA 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.399,90
- CORP NETFIBRA 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.199,90
- NETFIBRA ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Fibra Dedicada: A partir de R$ 4.800,00
- Soluções Ópticas: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de viabilidade óptica
- Análise técnica de fibra
- Proposta comercial em 24h
- Contrato de fibra óptica
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X17, Nokia 7360
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: Cisco ASR, Juniper MX
- Switches: Cisco Nexus, Arista 7050
- Equipamentos Fibra: Ciena, Infinera
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet fibra: 10.fibra.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN fibra: 200
- VLAN corporativa: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/netfibra2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi Fibra: netfibra/fiber123
- Corporativo: fibra/network2024
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico fibra
- Nível 3: Engenharia óptica
- Nível 4: Arquitetura de redes
- NOC Fibra: Monitoramento 24x7
- Fiber Support: Especialistas ópticos

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Fiber Power: -3dBm a +3dBm
- OSNR: > 20dB
- BER: < 10^-12
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.netfibra.com.br
Obs: Servidor de fibra óptica com medição precisa

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.netfibra.1.10
- DNS2: 200.netfibra.1.11
- DNS Fibra: 10.fibra.1.10 / 10.fibra.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Fibra Dedicada: 2h
- Crítico: 1h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação fibra: 72h
- Disponibilidade: 99,9%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise óptica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 90,00
- Reinstalação: R$ 180,00
- Cabo de fibra: R$ 35,00/metro
- Emenda óptica: R$ 70,00/unidade
- Configuração: R$ 180,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 09h às 17h (emergencial)
- Feriados: Plantão fibra
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-FIBRA

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Fibra: R$ 250,00/mês
- Fibra Backup: R$ 1.800,00/mês
- Monitoramento Óptico: R$ 400,00/mês
- Redundância Fibra: R$ 700,00/mês
- Suporte Premium: R$ 350,00/mês
- Consultoria Óptica: R$ 450,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 5 meses grátis (planos 1GB+)
- Amazon Prime: 4 meses grátis
- Disney+: 3 meses grátis
- YouTube Premium: 5 meses grátis
- Streaming 4K: Suporte nativo
- Gaming: Ultra baixa latência

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 3 de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 75,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 18%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 9% à vista
- Débito automático: Desconto 7%
- Cartão de crédito: Até 12x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento digital
- App NetFibra Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal fibra
- Análise de viabilidade óptica
- Taxa de migração: R$ 180,00
- Prazo: 48h (com cobertura)
- Transferência óptica
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.netfibra.com.br
- App: NetFibra Connect (Android/iOS)
- Login: CPF + senha fibra
- Autenticação: SMS + token
- Sede: Av. Fibra Óptica, 900 - Fiber Park
- Cidade: Belo Horizonte - MG
- CNPJ: 56.789.012/0001-45
- Telefone: 0800-NET-FIBRA
- WhatsApp: (31) 99fiber-tech
- Email: contato@netfibra.com.br
- Site: https://netfibra.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 09h–17h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365
- Fibra: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria em fibra óptica
- Projetos de redes ópticas
- Transmissão de longa distância
- Redes metropolitanas
- Conectividade crítica
- Backup de fibra
- Monitoramento óptico
- Soluções híbridas

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 36 meses
- Infraestrutura: 10 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,9%
- SLA Fibra: 99,95%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Fibra

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet fibra para escolas
- Conectividade social
- Reciclagem de equipamentos ópticos
- Energia sustentável
- Programa de inclusão digital
- Apoio a comunidades

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Fibras ópticas avançadas
- Tecnologias ópticas emergentes
- Redes de próxima geração
- Amplificação óptica
- Multiplexação densa
- Inteligência artificial óptica
- Automação de redes

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco em fibra óptica
- Tecnologia de transmissão avançada
- Backup redundante de fibras
- Monitoramento óptico em tempo real
- Escalation baseado em criticidade
- Compensação com upgrades de fibra
- Integração com sistemas ópticos
- Protocolo de emergência fibra
- Suporte técnico especializado
- Atendimento diferenciado por aplicação
- Compliance com padrões ópticos
- Auditoria de performance óptica
- Treinamento em tecnologias fibra
- Metodologia de otimização óptica
- Gestão avançada de recursos
- Sustentabilidade em telecomunicações
- Inovação contínua em fibra
---