NETLINK (Net Link Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETLINK?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 10h às 16h
Obs: Conectando você ao futuro.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet de Alta Velocidade
- Links Dedicados
- Conectividade Empresarial
- Redes Interligadas
- Backbone Nacional
- Soluções de Rede
- Telecomunicações Avançadas

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETLINK 300: 300MB, R$ 59,90
- NETLINK 500: 500MB, R$ 79,90
- NETLINK 800: 800MB, R$ 99,90
- NETLINK 1GB: 1GB, R$ 129,90
- NETLINK 2GB: 2GB, R$ 189,90
- NETLINK ULTRA: 3GB, R$ 269,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETLINK 500: 500MB dedicado, R$ 899,90
- CORP NETLINK 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.499,90
- CORP NETLINK 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.499,90
- NETLINK ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Link Corporativo: A partir de R$ 5.000,00
- Soluções Customizadas: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de viabilidade técnica
- Análise de conectividade
- Proposta comercial em 24h
- Contrato de serviços
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X15, ZTE C320
- ONU: Huawei HG8245H, ZTE F670L
- Roteadores: Cisco ISR, Mikrotik CCR
- Switches: Cisco Catalyst, HP Enterprise
- Equipamentos Link: Ubiquiti, Cambium
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet netlink: 10.netlink.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN link: 200
- VLAN corporativa: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/netlink2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- WiFi Link: netlink/connect123
- Corporativo: netlink/network2024
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico
- Nível 3: Engenharia de redes
- Nível 4: Arquitetura de sistemas
- NOC NetLink: Monitoramento 24x7
- Link Support: Especialistas em conectividade

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Link Power: -5dBm a +2dBm
- OSNR: > 18dB
- BER: < 10^-9
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.netlink.com.br
Obs: Servidor dedicado com medição precisa

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.netlink.1.10
- DNS2: 200.netlink.1.11
- DNS Link: 10.netlink.1.10 / 10.netlink.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 6h úteis
- Link Dedicado: 2h
- Crítico: 1h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação link: 72h
- Disponibilidade: 99,9%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise técnica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 85,00
- Reinstalação: R$ 170,00
- Cabo de rede: R$ 30,00/metro
- Conector: R$ 60,00/unidade
- Configuração: R$ 170,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 10h às 16h (emergencial)
- Feriados: Plantão netlink
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-LINK

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo: R$ 220,00/mês
- Link Backup: R$ 1.600,00/mês
- Monitoramento: R$ 350,00/mês
- Redundância: R$ 650,00/mês
- Suporte Premium: R$ 320,00/mês
- Consultoria: R$ 420,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 4 meses grátis (planos 1GB+)
- Amazon Prime: 3 meses grátis
- Disney+: 2 meses grátis
- YouTube Premium: 4 meses grátis
- Streaming HD: Suporte nativo
- Gaming: Baixa latência

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 7 de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 75,00
- Parcelamento: Até 10x
- Desconto anual: 16%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 8% à vista
- Débito automático: Desconto 6%
- Cartão de crédito: Até 10x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento online
- App NetLink Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal netlink
- Análise de viabilidade
- Taxa de migração: R$ 170,00
- Prazo: 48h (com cobertura)
- Transferência de configurações
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.netlink.com.br
- App: NetLink Connect (Android/iOS)
- Login: CPF + senha
- Autenticação: SMS + email
- Sede: Av. Conectividade, 700 - Link Center
- Cidade: Curitiba - PR
- CNPJ: 67.890.123/0001-56
- Telefone: 0800-NET-LINK
- WhatsApp: (41) 99netlink-tech
- Email: contato@netlink.com.br
- Site: https://netlink.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h, Dom 10h–16h
- Comercial: Seg–Sex 08h–19h, Sáb 08h–15h
- Técnico: 24x7x365
- Link: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria em conectividade
- Projetos de links dedicados
- Interconexão de redes
- Redes corporativas
- Conectividade crítica
- Backup de conectividade
- Monitoramento avançado
- Soluções híbridas

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 48 meses
- Instalação: 24 meses
- Infraestrutura: 8 anos
- SLA Residencial: 99,7%
- SLA Empresarial: 99,9%
- SLA Link: 99,95%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Link

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet para escolas
- Conectividade social
- Reciclagem de equipamentos
- Energia renovável
- Programa de inclusão digital
- Apoio a ONGs

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes de nova geração
- Conectividade 5G
- IoT e M2M
- Edge computing
- Redes definidas por software
- Inteligência artificial
- Automação de redes

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco em conectividade
- Tecnologia de links avançados
- Backup automático de conexões
- Monitoramento em tempo real
- Escalation baseado em criticidade
- Compensação com upgrades
- Integração com sistemas corporativos
- Protocolo de emergência
- Suporte técnico especializado
- Atendimento diferenciado
- Compliance com padrões
- Auditoria de performance
- Treinamento contínuo
- Metodologia de otimização
- Gestão de recursos
- Sustentabilidade
- Inovação em conectividade
---