NETPRO (Net Pro Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETPRO?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 09h às 18h
Obs: Soluções profissionais em conectividade.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet Profissional
- Conectividade Pro
- Redes Empresariais
- Transmissão Profissional
- Backbone Corporativo
- Soluções Pro
- Telecomunicações Avançadas

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETPRO 300: 300MB, R$ 59,90
- NETPRO 500: 500MB, R$ 79,90
- NETPRO 800: 800MB, R$ 99,90
- NETPRO 1GB: 1GB, R$ 129,90
- NETPRO 2GB: 2GB, R$ 189,90
- NETPRO ULTRA: 3GB, R$ 269,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETPRO 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.399,90
- CORP NETPRO 2GB: 2GB dedicado, R$ 2.299,90
- CORP NETPRO 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.999,90
- NETPRO ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Pro Dedicado: A partir de R$ 6.000,00
- Soluções Profissionais: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta profissional
- Análise técnica especializada
- Proposta comercial em 24h
- Contrato profissional
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X17, Nokia 7360 ISAM
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: Cisco ASR, Juniper MX
- Switches: Cisco Nexus, Arista 7280
- Equipamentos Pro: Ciena, Infinera
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet netpro: 10.netpro.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN pro: 200
- VLAN corporativa: 300
- MTU: 9000 bytes (Jumbo Frames)

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/netpro2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi Pro: netpro/professional123
- Corporativo: netpro/pro2024
Obs: Senhas complexas obrigatórias

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico pro
- Nível 3: Engenharia profissional
- Nível 4: Arquitetura avançada
- NOC NetPro: Monitoramento 24x7
- Pro Support: Especialistas profissionais

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Pro Power: -2dBm a +3dBm
- OSNR: > 21dB
- BER: < 10^-12
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.netpro.com.br
Obs: Servidor profissional com medição precisa

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.netpro.1.10
- DNS2: 200.netpro.1.11
- DNS Pro: 10.netpro.1.10 / 10.netpro.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Profissional: 2h
- Crítico: 1h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação pro: 72h
- Disponibilidade: 99,95%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise profissional: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 100,00
- Reinstalação: R$ 200,00
- Cabo profissional: R$ 40,00/metro
- Conector pro: R$ 80,00/unidade
- Configuração: R$ 200,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 09h às 18h (emergencial)
- Feriados: Plantão pro
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-PRO

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Pro: R$ 300,00/mês
- Pro Backup: R$ 2.000,00/mês
- Monitoramento Pro: R$ 500,00/mês
- Redundância Pro: R$ 800,00/mês
- Suporte Premium: R$ 400,00/mês
- Consultoria Pro: R$ 500,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 6 meses grátis (planos 2GB+)
- Amazon Prime: 5 meses grátis
- Disney+: 4 meses grátis
- YouTube Premium: 6 meses grátis
- Streaming 8K: Suporte nativo
- Gaming Pro: Ultra baixa latência

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 1º de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 80,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 20%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Débito automático: Desconto 8%
- Cartão de crédito: Até 12x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento corporativo
- App NetPro Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal pro
- Análise de viabilidade profissional
- Taxa de migração: R$ 200,00
- Prazo: 48h (com cobertura)
- Transferência profissional
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.netpro.com.br
- App: NetPro Professional (Android/iOS)
- Login: CPF + senha pro
- Autenticação: Biometria + 2FA
- Sede: Av. Profissional, 1300 - Pro Center
- Cidade: Recife - PE
- CNPJ: 90.123.456/0001-89
- Telefone: 0800-NET-PRO
- WhatsApp: (81) 99netpro-tech
- Email: contato@netpro.com.br
- Site: https://netpro.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 09h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365
- Pro: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria profissional
- Projetos de redes corporativas
- Conectividade empresarial
- Redes críticas
- Soluções sob medida
- Backup profissional
- Monitoramento avançado
- Arquitetura de sistemas

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 36 meses
- Infraestrutura: 10 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Profissional: 99,99%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Profissional

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet profissional para universidades
- Conectividade social
- Reciclagem de equipamentos
- Energia sustentável
- Programa de capacitação
- Apoio a startups

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes profissionais avançadas
- Tecnologias emergentes
- Conectividade 6G
- Edge computing profissional
- IA e automação
- Redes inteligentes
- Quantum networking

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco profissional
- Tecnologia de ponta em telecomunicações
- Backup redundante profissional
- Monitoramento inteligente 24x7
- Escalation baseado em criticidade profissional
- Compensação com upgrades premium
- Integração com sistemas corporativos
- Protocolo de emergência profissional
- Suporte técnico especializado avançado
- Atendimento diferenciado por segmento
- Compliance com padrões internacionais
- Auditoria de performance profissional
- Treinamento em tecnologias avançadas
- Metodologia de otimização profissional
- Gestão avançada de recursos
- Sustentabilidade corporativa
- Inovação contínua profissional
---