NETPLUS (Net Plus Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETPLUS?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 21h
- Sábado: 08h às 17h
- Domingo: Plantão 10h às 17h
Obs: Sempre um plus na sua conectividade.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet Plus
- Conectividade Avançada
- Redes de Alto Desempenho
- Transmissão Digital Plus
- Backbone Robusto
- Soluções Integradas
- Telecomunicações Plus

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETPLUS 350: 350MB, R$ 64,90
- NETPLUS 550: 550MB, R$ 84,90
- NETPLUS 850: 850MB, R$ 104,90
- NETPLUS 1GB: 1GB, R$ 134,90
- NETPLUS 2GB: 2GB, R$ 194,90
- NETPLUS ULTRA: 4GB, R$ 324,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETPLUS 500: 500MB dedicado, R$ 949,90
- CORP NETPLUS 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.549,90
- CORP NETPLUS 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.749,90
- NETPLUS ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Plus Dedicado: A partir de R$ 5.500,00
- Soluções Plus: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de viabilidade plus
- Análise técnica avançada
- Proposta comercial em 24h
- Contrato plus
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X15, ZTE C320
- ONU: Huawei HG8245H, ZTE F670L
- Roteadores: Cisco ISR, Mikrotik CCR
- Switches: Cisco Catalyst, HP Enterprise
- Equipamentos Plus: Ubiquiti, Cambium
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet netplus: 10.netplus.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN plus: 200
- VLAN corporativa: 300
- MTU: 1500 bytes

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/netplus2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU ZTE: admin/admin
- WiFi Plus: netplus/connect123
- Corporativo: netplus/plus2024
Obs: Alteração obrigatória no primeiro acesso

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico plus
- Nível 3: Engenharia avançada
- Nível 4: Arquitetura de redes
- NOC NetPlus: Monitoramento 24x7
- Plus Support: Especialistas avançados

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Plus Power: -4dBm a +2dBm
- OSNR: > 19dB
- BER: < 10^-10
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.netplus.com.br
Obs: Servidor plus com medição avançada

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.netplus.1.10
- DNS2: 200.netplus.1.11
- DNS Plus: 10.netplus.1.10 / 10.netplus.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 5h úteis
- Plus: 2h
- Crítico: 1h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação plus: 72h
- Disponibilidade: 99,9%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise plus: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 90,00
- Reinstalação: R$ 180,00
- Cabo plus: R$ 35,00/metro
- Conector: R$ 70,00/unidade
- Configuração: R$ 180,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 17h (completo)
- Domingo: 10h às 17h (emergencial)
- Feriados: Plantão plus
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-PLUS

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Plus: R$ 250,00/mês
- Plus Backup: R$ 1.700,00/mês
- Monitoramento Plus: R$ 400,00/mês
- Redundância Plus: R$ 700,00/mês
- Suporte Premium: R$ 350,00/mês
- Consultoria Plus: R$ 450,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 5 meses grátis (planos 1GB+)
- Amazon Prime: 4 meses grátis
- Disney+: 3 meses grátis
- YouTube Premium: 5 meses grátis
- Streaming 4K: Suporte nativo
- Gaming Plus: Baixa latência

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 5 de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 75,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 17%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 9% à vista
- Débito automático: Desconto 7%
- Cartão de crédito: Até 12x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento digital
- App NetPlus Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal plus
- Análise de viabilidade
- Taxa de migração: R$ 180,00
- Prazo: 48h (com cobertura)
- Transferência plus
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.netplus.com.br
- App: NetPlus Connect (Android/iOS)
- Login: CPF + senha plus
- Autenticação: SMS + token
- Sede: Av. Plus, 1000 - Plus Center
- Cidade: Brasília - DF
- CNPJ: 89.012.345/0001-78
- Telefone: 0800-NET-PLUS
- WhatsApp: (61) 99netplus-tech
- Email: contato@netplus.com.br
- Site: https://netplus.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–21h, Sáb 08h–17h, Dom 10h–17h
- Comercial: Seg–Sex 08h–19h, Sáb 08h–15h
- Técnico: 24x7x365
- Plus: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria em conectividade plus
- Projetos de redes avançadas
- Conectividade empresarial
- Redes corporativas plus
- Soluções críticas
- Backup avançado
- Monitoramento plus
- Arquitetura de sistemas

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 54 meses
- Instalação: 30 meses
- Infraestrutura: 9 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,9%
- SLA Plus: 99,95%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Plus

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet plus para escolas
- Conectividade social
- Reciclagem de equipamentos
- Energia sustentável
- Programa de inclusão digital
- Apoio a comunidades

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes de nova geração
- Tecnologias plus
- Conectividade avançada
- Edge computing
- Redes inteligentes
- Automação plus
- IoT avançado

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco em valor agregado
- Tecnologia plus em telecomunicações
- Backup redundante avançado
- Monitoramento inteligente 24x7
- Escalation baseado em criticidade plus
- Compensação com upgrades avançados
- Integração com sistemas plus
- Protocolo de emergência avançado
- Suporte técnico especializado plus
- Atendimento diferenciado por categoria
- Compliance com padrões avançados
- Auditoria de performance plus
- Treinamento em tecnologias plus
- Metodologia de otimização avançada
- Gestão inteligente de recursos
- Sustentabilidade plus
- Inovação contínua avançada
---