NETSPEED (Net Speed Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETSPEED?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 09h às 18h
Obs: Velocidade é nossa especialidade.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet Ultra Rápida
- Conectividade de Alta Velocidade
- Redes Speed
- Transmissão Veloz
- Backbone de Alta Performance
- Soluções Rápidas
- Telecomunicações Velozes

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETSPEED 400: 400MB, R$ 69,90
- NETSPEED 600: 600MB, R$ 89,90
- NETSPEED 1GB: 1GB, R$ 119,90
- NETSPEED 2GB: 2GB, R$ 179,90
- NETSPEED 3GB: 3GB, R$ 249,90
- NETSPEED ULTRA: 5GB, R$ 399,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETSPEED 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.299,90
- CORP NETSPEED 2GB: 2GB dedicado, R$ 2.199,90
- CORP NETSPEED 5GB: 5GB dedicado, R$ 4.999,90
- NETSPEED ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Speed Dedicado: A partir de R$ 6.000,00
- Soluções Velozes: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta de velocidade
- Análise técnica rápida
- Proposta comercial em 24h
- Contrato speed
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X17, Nokia 7360 ISAM
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: Cisco ASR, Juniper MX
- Switches: Cisco Nexus, Arista 7280
- Equipamentos Speed: Ciena, Infinera
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet netspeed: 10.netspeed.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN speed: 200
- VLAN corporativa: 300
- MTU: 9000 bytes (Jumbo Frames)

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/netspeed2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi Speed: netspeed/velocity123
- Corporativo: netspeed/speed2024
Obs: Senhas complexas obrigatórias

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico speed
- Nível 3: Engenharia de velocidade
- Nível 4: Arquitetura de alta performance
- NOC NetSpeed: Monitoramento 24x7
- Speed Support: Especialistas em velocidade

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Speed Power: -2dBm a +3dBm
- OSNR: > 22dB
- BER: < 10^-12
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.netspeed.com.br
Obs: Servidor de alta velocidade com medição precisa

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.netspeed.1.10
- DNS2: 200.netspeed.1.11
- DNS Speed: 10.netspeed.1.10 / 10.netspeed.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Speed: 2h
- Crítico: 1h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação speed: 72h
- Disponibilidade: 99,95%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise de velocidade: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 100,00
- Reinstalação: R$ 200,00
- Cabo speed: R$ 40,00/metro
- Conector veloz: R$ 80,00/unidade
- Configuração: R$ 200,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 09h às 18h (emergencial)
- Feriados: Plantão speed
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-SPEED

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Speed: R$ 300,00/mês
- Speed Backup: R$ 2.000,00/mês
- Monitoramento Speed: R$ 500,00/mês
- Redundância Speed: R$ 800,00/mês
- Suporte Premium: R$ 400,00/mês
- Consultoria Speed: R$ 500,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 6 meses grátis (planos 2GB+)
- Amazon Prime: 5 meses grátis
- Disney+: 4 meses grátis
- YouTube Premium: 6 meses grátis
- Streaming 8K: Suporte nativo
- Gaming Speed: Ultra baixa latência

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 1º de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 80,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 20%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Débito automático: Desconto 8%
- Cartão de crédito: Até 12x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento rápido
- App NetSpeed Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal speed
- Análise de viabilidade rápida
- Taxa de migração: R$ 200,00
- Prazo: 48h (com cobertura)
- Transferência veloz
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.netspeed.com.br
- App: NetSpeed Velocity (Android/iOS)
- Login: CPF + senha speed
- Autenticação: Biometria + 2FA
- Sede: Av. Velocidade, 1400 - Speed Center
- Cidade: Fortaleza - CE
- CNPJ: 01.234.567/0001-90
- Telefone: 0800-NET-SPEED
- WhatsApp: (85) 99netspeed-tech
- Email: contato@netspeed.com.br
- Site: https://netspeed.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 09h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365
- Speed: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria em alta velocidade
- Projetos de redes rápidas
- Conectividade veloz
- Redes de alta performance
- Soluções speed
- Backup veloz
- Monitoramento de velocidade
- Otimização de performance

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 36 meses
- Infraestrutura: 10 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Speed: 99,99%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Speed

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet veloz para universidades
- Conectividade social rápida
- Reciclagem de equipamentos
- Energia sustentável
- Programa de aceleração digital
- Apoio a startups tech

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes de ultra velocidade
- Tecnologias de aceleração
- Conectividade 6G
- Edge computing veloz
- IA para otimização
- Redes inteligentes
- Quantum speed networking

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco em velocidade
- Tecnologia de ultra performance
- Backup redundante veloz
- Monitoramento de velocidade 24x7
- Escalation baseado em performance
- Compensação com upgrades de velocidade
- Integração com sistemas de alta performance
- Protocolo de emergência speed
- Suporte técnico especializado em velocidade
- Atendimento diferenciado por performance
- Compliance com padrões de velocidade
- Auditoria de performance contínua
- Treinamento em tecnologias de velocidade
- Metodologia de otimização speed
- Gestão avançada de performance
- Sustentabilidade em alta velocidade
- Inovação contínua em velocidade
---