NETTECH (Net Tech Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETTECH?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 09h às 18h
Obs: Tecnologia avançada em conectividade.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet de Alta Tecnologia
- Conectividade Tech
- Redes Tecnológicas
- Transmissão Digital Avançada
- Backbone Tecnológico
- Soluções Tech
- Telecomunicações Inovadoras

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETTECH 350: 350MB, R$ 64,90
- NETTECH 550: 550MB, R$ 84,90
- NETTECH 850: 850MB, R$ 104,90
- NETTECH 1GB: 1GB, R$ 134,90
- NETTECH 2GB: 2GB, R$ 194,90
- NETTECH ULTRA: 4GB, R$ 324,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETTECH 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.449,90
- CORP NETTECH 2GB: 2GB dedicado, R$ 2.399,90
- CORP NETTECH 5GB: 5GB dedicado, R$ 5.199,90
- NETTECH ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- Tech Dedicado: A partir de R$ 6.500,00
- Soluções Tecnológicas: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta tecnológica
- Análise técnica avançada
- Proposta comercial em 24h
- Contrato tech
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X17, Nokia 7360 ISAM
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: Cisco ASR, Juniper MX
- Switches: Cisco Nexus, Arista 7280
- Equipamentos Tech: Ciena, Infinera
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet nettech: 10.nettech.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN tech: 200
- VLAN corporativa: 300
- MTU: 9000 bytes (Jumbo Frames)

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/nettech2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi Tech: nettech/technology123
- Corporativo: nettech/tech2024
Obs: Senhas complexas obrigatórias

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento geral
- Nível 2: Suporte técnico tech
- Nível 3: Engenharia tecnológica
- Nível 4: Arquitetura avançada
- NOC NetTech: Monitoramento 24x7
- Tech Support: Especialistas tecnológicos

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- Tech Power: -2dBm a +3dBm
- OSNR: > 21dB
- BER: < 10^-12
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.nettech.com.br
Obs: Servidor tecnológico com medição avançada

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.nettech.1.10
- DNS2: 200.nettech.1.11
- DNS Tech: 10.nettech.1.10 / 10.nettech.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 24h úteis
- Empresarial: 4h úteis
- Tech: 2h
- Crítico: 1h
- Instalação urbana: 48h
- Instalação tech: 72h
- Disponibilidade: 99,95%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise tecnológica: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 100,00
- Reinstalação: R$ 200,00
- Cabo tech: R$ 40,00/metro
- Conector tecnológico: R$ 80,00/unidade
- Configuração: R$ 200,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 09h às 18h (emergencial)
- Feriados: Plantão tech
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-TECH

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo Tech: R$ 300,00/mês
- Tech Backup: R$ 2.000,00/mês
- Monitoramento Tech: R$ 500,00/mês
- Redundância Tech: R$ 800,00/mês
- Suporte Premium: R$ 400,00/mês
- Consultoria Tech: R$ 500,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 6 meses grátis (planos 2GB+)
- Amazon Prime: 5 meses grátis
- Disney+: 4 meses grátis
- YouTube Premium: 6 meses grátis
- Streaming 8K: Suporte nativo
- Gaming Tech: Ultra baixa latência

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 1º de cada mês
- Carência: 5 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 5 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 80,00
- Parcelamento: Até 12x
- Desconto anual: 20%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 10% à vista
- Débito automático: Desconto 8%
- Cartão de crédito: Até 12x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento tecnológico
- App NetTech Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal tech
- Análise de viabilidade tecnológica
- Taxa de migração: R$ 200,00
- Prazo: 48h (com cobertura)
- Transferência tecnológica
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.nettech.com.br
- App: NetTech Innovation (Android/iOS)
- Login: CPF + senha tech
- Autenticação: Biometria + 2FA
- Sede: Av. Tecnologia, 1500 - Tech Hub
- Cidade: Florianópolis - SC
- CNPJ: 12.345.678/0001-01
- Telefone: 0800-NET-TECH
- WhatsApp: (48) 99nettech-tech
- Email: contato@nettech.com.br
- Site: https://nettech.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 09h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365
- Tech: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria tecnológica
- Projetos de redes avançadas
- Conectividade inovadora
- Redes inteligentes
- Soluções tech
- Backup tecnológico
- Monitoramento inteligente
- Arquitetura de sistemas

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 60 meses
- Instalação: 36 meses
- Infraestrutura: 10 anos
- SLA Residencial: 99,8%
- SLA Empresarial: 99,95%
- SLA Tech: 99,99%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação Tech

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet tech para universidades
- Conectividade social inovadora
- Reciclagem de equipamentos
- Energia sustentável
- Programa de inovação tecnológica
- Apoio a startups tech

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes de próxima geração
- Tecnologias emergentes
- Conectividade 6G
- Edge computing avançado
- IA e machine learning
- Redes autônomas
- Quantum networking

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco tecnológico
- Tecnologia de ponta em telecomunicações
- Backup redundante inteligente
- Monitoramento tecnológico 24x7
- Escalation baseado em inovação
- Compensação com upgrades tecnológicos
- Integração com sistemas avançados
- Protocolo de emergência tech
- Suporte técnico especializado em inovação
- Atendimento diferenciado por tecnologia
- Compliance com padrões tecnológicos
- Auditoria de performance tecnológica
- Treinamento em tecnologias emergentes
- Metodologia de otimização tech
- Gestão inteligente de recursos
- Sustentabilidade tecnológica
- Inovação contínua avançada
---