NETVIP (Net VIP Telecom) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de funcionamento da NETVIP?
A:
- Segunda a Sexta: 07h às 22h
- Sábado: 08h às 18h
- Domingo: Plantão 09h às 18h
Obs: Atendimento VIP para clientes especiais.

2. [Portfolio de Tecnologias]
Q: Quais soluções tecnológicas oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet VIP
- Conectividade Premium
- Redes Exclusivas
- Transmissão VIP
- Backbone Premium
- Soluções VIP
- Telecomunicações Exclusivas

3. [Planos Residenciais]
Q: Opções para residências?
A:
- NETVIP 500: 500MB, R$ 79,90
- NETVIP 750: 750MB, R$ 99,90
- NETVIP 1GB: 1GB, R$ 139,90
- NETVIP 2GB: 2GB, R$ 199,90
- NETVIP 3GB: 3GB, R$ 279,90
- NETVIP ULTRA: 5GB, R$ 449,90

4. [Soluções Empresariais]
Q: Planos corporativos disponíveis?
A:
- CORP NETVIP 1GB: 1GB dedicado, R$ 1.599,90
- CORP NETVIP 2GB: 2GB dedicado, R$ 2.599,90
- CORP NETVIP 5GB: 5GB dedicado, R$ 5.599,90
- NETVIP ENTERPRISE: 10GB+, sob consulta
- VIP Dedicado: A partir de R$ 7.000,00
- Soluções Exclusivas: Sob medida

5. [Processo de Adesão]
Q: Como contratar os serviços?
A:
- Consulta VIP personalizada
- Análise técnica premium
- Proposta comercial em 24h
- Contrato VIP
- Instalação em 48h (área urbana)
- Instalação em 72h (demais áreas)
- Garantia: 30 dias

6. [Equipamentos e Infraestrutura]
Q: Tecnologias e equipamentos utilizados?
A:
- OLT: Huawei MA5800-X17, Nokia 7360 ISAM
- ONU: Huawei HG8546M, Nokia G-010G-P
- Roteadores: Cisco ASR, Juniper MX
- Switches: Cisco Nexus, Arista 7280
- Equipamentos VIP: Ciena, Infinera
- Conectores: SC/APC, LC/UPC

7. [Configurações de Rede]
Q: Parâmetros padrão de configuração?
A:
- Gateway padrão: 192.168.1.1
- Subnet netvip: 10.netvip.x.x/24
- ONU web: 192.168.100.1:8080
- VLAN internet: 100
- VLAN vip: 200
- VLAN premium: 300
- MTU: 9000 bytes (Jumbo Frames)

8. [Credenciais de Acesso]
Q: Usuários e senhas padrão?
A:
- Roteador: admin/netvip2024
- ONU Huawei: telecomadmin/admintelecom
- ONU Nokia: admin/admin
- WiFi VIP: netvip/exclusive123
- Premium: netvip/vip2024
Obs: Senhas complexas obrigatórias

9. [Estrutura de Atendimento]
Q: Organização do suporte?
A:
- Nível 1: Atendimento VIP
- Nível 2: Suporte técnico premium
- Nível 3: Engenharia exclusiva
- Nível 4: Arquitetura VIP
- NOC NetVIP: Monitoramento 24x7
- VIP Support: Especialistas exclusivos

10. [Parâmetros Ópticos]
Q: Níveis de sinal recomendados?
A:
- GPON RX: -27dBm a -8dBm
- GPON TX: +0.5dBm a +5dBm
- VIP Power: -1dBm a +4dBm
- OSNR: > 23dB
- BER: < 10^-12
- Atenuação máxima: 28dB

11. [Teste de Velocidade]
Q: Plataforma oficial de teste?
A: https://speedtest.netvip.com.br
Obs: Servidor VIP com medição exclusiva

12. [Servidores DNS]
Q: DNS configurados?
A:
- DNS1: 200.netvip.1.10
- DNS2: 200.netvip.1.11
- DNS VIP: 10.netvip.1.10 / 10.netvip.1.11
- Cloudflare: 1.1.1.1 / 1.0.0.1
- Google: 8.8.8.8 / 8.8.4.4

13. [SLA e Prazos]
Q: Tempos de atendimento garantidos?
A:
- Residencial: 12h úteis
- Empresarial: 2h úteis
- VIP: 1h
- Crítico: 30 minutos
- Instalação urbana: 24h
- Instalação VIP: 48h
- Disponibilidade: 99,99%

14. [Custos de Serviços]
Q: Tabela de valores técnicos?
A:
- Análise VIP: Gratuita
- Primeira visita: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 120,00
- Reinstalação: R$ 250,00
- Cabo VIP: R$ 50,00/metro
- Conector premium: R$ 100,00/unidade
- Configuração: R$ 250,00/hora

15. [Plantão e Suporte]
Q: Disponibilidade em finais de semana?
A:
- Sábado: 08h às 18h (completo)
- Domingo: 09h às 18h (VIP)
- Feriados: Plantão VIP
- NOC: 24x7x365
- Emergência: 0800-NET-VIP

16. [Serviços Premium]
Q: Produtos diferenciados?
A:
- IP Fixo VIP: R$ 400,00/mês
- VIP Backup: R$ 2.500,00/mês
- Monitoramento VIP: R$ 600,00/mês
- Redundância VIP: R$ 1.000,00/mês
- Suporte Exclusivo: R$ 500,00/mês
- Consultoria VIP: R$ 600,00/hora

17. [Entretenimento e Conteúdo]
Q: Parcerias de streaming?
A:
- Netflix: 12 meses grátis (planos 2GB+)
- Amazon Prime: 8 meses grátis
- Disney+: 6 meses grátis
- YouTube Premium: 12 meses grátis
- Streaming 8K: Suporte nativo
- Gaming VIP: Latência zero

18. [Política Financeira]
Q: Regras de cobrança?
A:
- Vencimento: Dia 1º de cada mês
- Carência: 10 dias após vencimento
- Bloqueio: Após 10 dias de atraso
- Multa: 2% + juros 1% a.m.
- Religação: R$ 100,00
- Parcelamento: Até 24x
- Desconto anual: 25%

19. [Modalidades de Pagamento]
Q: Formas de quitação?
A:
- PIX: Desconto 12% à vista
- Débito automático: Desconto 10%
- Cartão de crédito: Até 24x
- Boleto bancário
- Transferência bancária
- Pagamento VIP
- App NetVIP Pay

20. [Migração de Endereço]
Q: Processo de mudança?
A:
- Solicitação via portal VIP
- Análise de viabilidade premium
- Taxa de migração: R$ 250,00
- Prazo: 24h (com cobertura)
- Transferência VIP
- Reconfiguração automática

21. [Dados Institucionais]
- Portal Cliente: https://portal.netvip.com.br
- App: NetVIP Exclusive (Android/iOS)
- Login: CPF + senha VIP
- Autenticação: Biometria + 2FA
- Sede: Av. Exclusiva, 1600 - VIP Center
- Cidade: Salvador - BA
- CNPJ: 23.456.789/0001-12
- Telefone: 0800-NET-VIP
- WhatsApp: (71) 99netvip-tech
- Email: contato@netvip.com.br
- Site: https://netvip.com.br

22. [Horários Departamentais]
- Atendimento: Seg–Sex 07h–22h, Sáb 08h–18h, Dom 09h–18h
- Comercial: Seg–Sex 08h–20h, Sáb 08h–16h
- Técnico: 24x7x365
- VIP: 24x7x365
- NOC: 24x7x365
- Projetos: Seg–Sex 08h–18h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–18h

23. [Soluções Especializadas]
Q: Serviços especializados?
A:
- Consultoria VIP personalizada
- Projetos de redes exclusivas
- Conectividade premium
- Redes corporativas VIP
- Soluções sob medida
- Backup exclusivo
- Monitoramento VIP
- Arquitetura premium

24. [Certificações e Compliance]
Q: Qualificações técnicas?
A:
- Equipamentos: 72 meses
- Instalação: 48 meses
- Infraestrutura: 15 anos
- SLA Residencial: 99,9%
- SLA Empresarial: 99,99%
- SLA VIP: 99,999%
- ITU-T G.984 (GPON)
- IEEE 802.3 (Ethernet)
- Anatel SCM
- Certificação VIP

25. [Responsabilidade Social]
Q: Projetos socioambientais?
A:
- Internet VIP para universidades
- Conectividade social premium
- Reciclagem de equipamentos
- Energia sustentável
- Programa de excelência
- Apoio a projetos exclusivos

26. [Inovação e Tecnologia]
Q: Investimentos em P&D?
A:
- Redes de ultra performance
- Tecnologias exclusivas
- Conectividade 7G
- Edge computing VIP
- IA avançada
- Redes autônomas
- Quantum VIP networking

---
**Protocolos Operacionais Especializados:**
- Atendimento com foco VIP exclusivo
- Tecnologia de ultra performance premium
- Backup redundante VIP
- Monitoramento exclusivo 24x7
- Escalation baseado em prioridade VIP
- Compensação com upgrades premium
- Integração com sistemas exclusivos
- Protocolo de emergência VIP
- Suporte técnico especializado exclusivo
- Atendimento diferenciado por categoria VIP
- Compliance com padrões premium
- Auditoria de performance VIP
- Treinamento em tecnologias exclusivas
- Metodologia de otimização VIP
- Gestão premium de recursos
- Sustentabilidade VIP
- Inovação contínua exclusiva
---