VIVAS (Região Sul) – FAQ Chatbot (Pergunta & Resposta)

1. [Horário de Atendimento]
Q: Qual o horário de atendimento da VIVAS?
A:
- Segunda a Sexta: 08h às 18h
- Sábado: 08h às 12h
- Domingo: Plantão emergencial 08h às 12h
Obs: Atendimento prioritário para clientes corporativos.

2. [Tecnologias Oferecidas]
Q: Quais tecnologias a VIVAS oferece?
A:
- Fibra Óptica FTTH
- Internet Dedicada
- IPTV Premium
- Telefonia VoIP
- Monitoramento 24h

3. [Planos Comercializados]
Q: Quais são os planos da VIVAS?
A:
- VIVAS 100: 100MB, R$ 79,90
- VIVAS 200: 200MB, R$ 99,90
- VIVAS 300: 300MB, R$ 119,90
- VIVAS 500: 500MB, R$ 149,90
- VIVAS 1GB: 1GB, R$ 199,90
- Corporativo: Sob consulta

4. [Contratação]
Q: Como proceder para contratar ou indicar clientes?
A:
- Transferir para setor Comercial durante horário
- Fora do horário: protocolar solicitação
- Desconto para indicação: 50% no primeiro mês
- Sempre verificar viabilidade técnica

5. [Equipamentos Utilizados]
Q: Quais equipamentos utiliza?
A:
- ONU/ONT: Huawei, ZTE, Intelbras
- Roteadores: TP-Link Archer, Intelbras Action
- Switch: Intelbras, TP-Link
- Cabos: Cat6, Fibra Óptica

6. [Portas de Acesso]
Q: Qual a porta de acesso aos equipamentos?
A:
- Roteador principal: 192.168.1.1
- ONU/ONT: 192.168.100.1
- Porta de gerência: 8080
- SNMP: 161

7. [Usuário/Senha Padrão]
Q: Qual usuário e senha padrão?
A:
- Roteadores: admin/vivas2024
- ONT: admin/admin
- Gerência: vivastec/vivas123
Obs: Senhas podem variar por lote de equipamento

8. [Suporte Técnico]
Q: Como funciona o suporte técnico?
A:
- Nível 1: Atendimento básico
- Nível 2: Suporte avançado
- Nível 3: Equipe de campo
- Abertura de OS via sistema

9. [Sinal Ideal]
Q: Qual o nível de sinal ideal?
A:
- Fibra: -25dBm a -3dBm
- Rádio: -65dBm a -45dBm

10. [Teste de Velocidade]
Q: Qual site para teste de velocidade?
A: http://speedtest.vivas.net.br

11. [DNS Padrão]
Q: Qual DNS padrão da VIVAS?
A:
- Primário: 8.8.8.8
- Secundário: 8.8.4.4
- DNS Local: 200.150.10.10

12. [Prazo de Atendimento]
Q: Prazo para atendimento técnico?
A:
- Residencial: 48h úteis
- Corporativo: 12h úteis
- Emergencial: 4h

13. [Visita Técnica – Valores]
Q: Custo da visita técnica?
A:
- Visita diagnóstico: Gratuita
- Visita improdutiva: R$ 50,00
- Instalação adicional: R$ 80,00
- Material: Conforme tabela

14. [Plantão]
Q: Tem plantão de final de semana?
A:
- Sábado: 08h às 12h
- Domingo: Emergencial 08h às 12h
- Feriados: Plantão reduzido

15. [IP Fixo]
Q: Fornece IP fixo?
A:
- Sim, R$ 150,00/mês
- Configuração inclusa
- Suporte técnico especializado

16. [IPTV]
Q: Trabalha com IPTV?
A:
- Sim, IPTV Premium
- +100 canais HD
- Gravação em nuvem
- Aplicativo mobile

17. [Financeiro]
Q: Política de cobrança?
A:
- Vencimento: Todo dia 10
- Bloqueio: Após 5 dias
- Religação: R$ 30,00
- Parcelamento: Até 3x

18. [Métodos de Pagamento]
Q: Como pagar a fatura?
A:
- PIX: Instantâneo
- Boleto bancário
- Débito automático
- Cartão de crédito

19. [Mudança de Endereço]
Q: Como solicitar mudança?
A:
- Protocolar via atendimento
- Verificar viabilidade
- Taxa: R$ 100,00
- Prazo: 5 dias úteis

20. [Informações da Empresa]
- Central do Cliente: https://cliente.vivas.net.br
- Login: CPF
- Senha: Cadastrada pelo cliente
- Endereço: Av. Principal, 1000 - Centro
- Telefone: (47) 3000-1000
- WhatsApp: (47) 99999-0000
- Site: https://vivas.net.br

21. [Horários dos Setores]
- Atendimento: Seg–Sex 08h–18h, Sáb 08h–12h
- Comercial: Seg–Sex 08h–18h, Sáb 08h–12h
- Técnico: Seg–Sex 08h–18h, Sáb 08h–12h
- Financeiro: Seg–Sex 08h–17h

---
**Observações Importantes:**
- Sempre verificar autenticação do cliente antes de fornecer informações
- Senhas de equipamentos são confidenciais
- Visitas técnicas podem ter custo adicional
- Suporte remoto disponível via TeamViewer
- Garantia de equipamentos: 12 meses
- SLA corporativo diferenciado
- Backup de energia em toda rede
- Monitoramento 24x7 da infraestrutura
---